[
    {
        "term": "text-join",
        "definition": " i ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "back",
        "definition": "< Torna",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "enter",
        "definition": "Entra",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "send",
        "definition": "Envia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exit",
        "definition": "Surt",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "learn",
        "definition": "Apr\u00e8n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "help",
        "definition": "Ajuda",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make",
        "definition": "Construeix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore",
        "definition": "Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info",
        "definition": "Informaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "name",
        "definition": "Nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "insert-name",
        "definition": "Introdueix el nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "description",
        "definition": "Descripci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "video",
        "definition": "V\u00eddeo",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "more-info",
        "definition": "M\u00e9s informaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "download",
        "definition": "Descarrega",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "file",
        "definition": "Fitxer",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "edit",
        "definition": "Edita",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "see",
        "definition": "Mostra",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "see:",
        "definition": "Mostra:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "share",
        "definition": "Comparteix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "shared",
        "definition": "Compartits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "save",
        "definition": "Desa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "undo",
        "definition": "Desf\u00e9s",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "redo",
        "definition": "Ref\u00e9s",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "faq",
        "definition": "Preguntes freq\u00fcents",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publish-project",
        "definition": "Publica el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "share-social-networks",
        "definition": "Comparteix a les xarxes socials",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "share-with-users",
        "definition": "Compartir amb altres usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "do-private",
        "definition": "Fes-ho privat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "atention",
        "definition": "Atenci\u00f3!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "enter-or-register",
        "definition": "Entra o registra't",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "continue-as-guest",
        "definition": "Segueix com a convidat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "boards",
        "definition": "Plaques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "components",
        "definition": "Components",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "led",
        "definition": "Led",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "buzz",
        "definition": "Brunzidor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "us",
        "definition": "Sensor d'ultrasons",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button",
        "definition": "Bot\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "buttons",
        "definition": "Botonera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "irs",
        "definition": "Sensor d'infrarojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "irs2",
        "definition": "Segueix les l\u00ednies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "joystick",
        "definition": "Joystick",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ldrs",
        "definition": "Sensor de llum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "pot",
        "definition": "Potenci\u00f2metre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "servo",
        "definition": "Servo",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "servocont",
        "definition": "Servo Continu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "lcd",
        "definition": "LCD",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bt",
        "definition": "BlueTooth",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "sp",
        "definition": "Port S\u00e8rie",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots",
        "definition": "Robots",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "or-higher",
        "definition": "o superior",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "last-change",
        "definition": "Darrera modificaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "verify",
        "definition": "Verifica",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "load",
        "definition": "Carrega",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "hardware",
        "definition": "Maquinari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "software",
        "definition": "Programari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project-info",
        "definition": "Informaci\u00f3 del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "user-profile",
        "definition": "Perfil d 'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "surname",
        "definition": "Cognoms",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "user-name",
        "definition": "Nom d 'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "email",
        "definition": "Correu electr\u00f2nic",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "password",
        "definition": "Contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "google+",
        "definition": "Google +",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "facebook",
        "definition": "Facebook",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "profile-avatar",
        "definition": "Avatar de perfil",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "upload-image",
        "definition": "Puja una imatge",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "language",
        "definition": "Idioma",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqs",
        "definition": "Blocs",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "code",
        "definition": "Codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tags",
        "definition": "Etiquetes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "add",
        "definition": "Afegeix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "or",
        "definition": "o",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newsletter",
        "definition": "Vull rebre consells, not\u00edcies...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "twitter",
        "definition": "Twitter",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "find",
        "definition": "Cerca...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "days",
        "definition": "DD",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "months",
        "definition": "MM",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "years",
        "definition": "AAAA",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "write-us",
        "definition": "Escriu-nos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tutorials",
        "definition": "Tutorials",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tutorials-simple",
        "definition": "Estem preparant tutorials senzills per fer el pas a Bitbloq i  a la programaci\u00f3 de robots. Si vols aportar algun tutorial, o suggerir-nos que en preparem algun, fes clic aqu\u00ed!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tutorials-preparing",
        "definition": "Els estem preparant!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "basics",
        "definition": "B\u00e0sics",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "leave-without-save",
        "definition": "Encara hi ha canvis sense desar. Si surts, \u00e9s possible que els perdis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-all",
        "definition": "Tots",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-not-published",
        "definition": "No publicats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-published",
        "definition": "Publicats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-shared",
        "definition": "Compartits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-compile",
        "definition": "Compilen",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-not-compile",
        "definition": "No compilen",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "new-project",
        "definition": "Projecte sense t\u00edtol",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "no-project",
        "definition": "Aquest projecte no existeix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "error-project",
        "definition": "Error desconegut en obrir el projecte {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "create-new-project",
        "definition": "Projecte nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "open-project",
        "definition": "Obre el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "open-project-from-file",
        "definition": "Obre des d'un fitxer",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "my-projects",
        "definition": "Els meus projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projects",
        "definition": "Projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete-project",
        "definition": "Elimina el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "download-project",
        "definition": "Descarrega el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "export-arduino-code",
        "definition": "Exporta el codi Arduino",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "more-zoom",
        "definition": "Amplia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "less-zoom",
        "definition": "Redueix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "reset-zoom",
        "definition": "Restableix el zoom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-console",
        "definition": "Mostra la Consola",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "to-explore",
        "definition": "Publica a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "with-another-users",
        "definition": "Amb altres usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "on-social-media",
        "definition": "A les xarxes socials",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "basic-tutorials",
        "definition": "Tutorials b\u00e0sics",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "send-comment",
        "definition": "Envia comentaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "notify-error",
        "definition": "Informa d'un error",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "goto-bitbloq-forum",
        "definition": "V\u00e9s al f\u00f2rum de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "copy-selected-text",
        "definition": "Copia el text seleccionat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "no-mac-support",
        "definition": "Disponible pr\u00f2ximament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "change-name",
        "definition": "Canvia el nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "create-copy",
        "definition": "Crea una c\u00f2pia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "change-language",
        "definition": "Canvia l'idioma",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "saved-at",
        "definition": "Desat a les:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "last-session",
        "definition": "Darrera sessi\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsaved",
        "definition": "No desat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cancel",
        "definition": "Cancel\u00b7la",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "no-components-connected",
        "definition": "No hi ha components connectats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "need-to-be-logged",
        "definition": "Has d'accedir a Bitbloq per poder fer aquesta acci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "you-are-not-the-admin-copy-it",
        "definition": "No ets el propietari del projecte Fes-te'n una c\u00f2pia!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "you-are-not-the-admin",
        "definition": "No ets el propietari del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "empty-project",
        "definition": "El projecte est\u00e0 buit.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-title",
        "definition": "Navega per Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-whatisit",
        "definition": "Qu\u00e8 \u00e9s",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-howitworks",
        "definition": "Com funciona",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-ecosystem",
        "definition": "Ecosistema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-forwho",
        "definition": "Per a qui",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-faqs",
        "definition": "PF",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-header-blog",
        "definition": "Blog",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-title",
        "definition": "Vols programar el m\u00f3n?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-subtitle",
        "definition": "Apr\u00e8n a programar jugant i crea tot el que imaginis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-button-start",
        "definition": "Comen\u00e7a a jugar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-title",
        "definition": "Com funciona Bitbloq?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-subtitle",
        "definition": "Amb Bitbloq programar\u00e0s per blocs de forma r\u00e0pida i intu\u00eftiva A m\u00e9s, podr\u00e0s crear els teus propis projectes i compartir-los amb la comunitat de Bitbloq. L'electr\u00f2nica i la programaci\u00f3 no havien estat mai tan divertides!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-easy",
        "definition": "Apr\u00e8n a crear tecnologia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-easy-text",
        "definition": "Programa des de zero sense tenir coneixements previs de codi. Apr\u00e8n a crear tecnologia de manera divertida",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-learn",
        "definition": "Programa per blocs",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-learn-text",
        "definition": "Bitbloq utilitza blocs visuals de programaci\u00f3: els blocs encaixen uns amb uns altres com si f\u00f3s un puzle.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-robot",
        "definition": "Crea els teus propis invents...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-robot-text",
        "definition": "Amb Bitbloq i l'electr\u00f2nica de bq podr\u00e0s crear i programar els teus propis invents i donar-los vida.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-share",
        "definition": "....i comparteix-los",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-share-text",
        "definition": "Uneix-te a la comunitat! Comparteix els teus projectes amb altres infants i prova els seus o modifica\u2019ls.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-third-title",
        "definition": "La imaginaci\u00f3 al poder!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-third-subtitle",
        "definition": "Amb Bitbloq i l'electr\u00f2nica de BQ podr\u00e0s crear tot el que t'imaginis, des de robots fins a projectes de dom\u00f2tica per a casa teva, passant per jocs electr\u00f2nics. La teva imaginaci\u00f3 no tindr\u00e0 l\u00edmits!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-third-discover-link",
        "definition": "Descobreix l'electr\u00f2nica i els printbots de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fourth-title",
        "definition": "Bitbloq, per a xics i grans\u00a0",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fourth-subtitle",
        "definition": "Durant tot el dia vivim envoltats de tecnologia; per\u00f2, sabem com funciona? Bitbloq ensenya a xics i grans com funciona, i alhora la desmitifica. No \u00e9s pas m\u00e0gia, \u00e9s tecnologia!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-family",
        "definition": "Tecnologia en fam\u00edlia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-family-text",
        "definition": "Als pares que volen iniciar els seus fills en la rob\u00f2tica, l'electr\u00f2nica o la programaci\u00f3, Bitbloq els d\u00f3na les eines necess\u00e0ries per a endinsar-se en aquest m\u00f3n apassionant.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-howisused",
        "definition": "Aix\u00ed utilitzen Bitbloq els m\u00e9s petits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-little",
        "definition": "Per als m\u00e9s petits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-little-text",
        "definition": "T'imagines poder crear un robot? O crear els teus propis invents i fer-los fer el que vulguis? Amb Bitbloq podr\u00e0s crear-los partint de zero, programar-los i gestionar-los com vulguis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-allucan",
        "definition": "Mira tot el que pots fer!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-classroom",
        "definition": "Tecnologia a l'aula",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-classroom-text",
        "definition": "Els infants utilitzen la tecnologia com a simples usuaris, per\u00f2 la majoria no entenen com funciona realment. Amb Bitbloq els professors els ensenyaran a ser creadors de tecnologia.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-secondary-section-teach",
        "definition": "Descobreix una nova forma d'ensenyar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-title",
        "definition": "PF",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-first",
        "definition": "Quina relaci\u00f3 t\u00e9 Bitbloq amb Scratch?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-first",
        "definition": "Bitbloq utilitza el mateix paradigma de programaci\u00f3 que Scratch, \u00e9s a dir, fa servir blocs que encaixen els uns amb els altres com si es tract\u00e9s d\u2019un puzle per a construir programes. Aix\u00f2 permet que la programaci\u00f3 sigui accessible per als infants, ja que no s'han de preocupar per la sintaxi (no necessiten aprendre com s'escriu el codi en un llenguatge de programaci\u00f3 literal com ara Processing, C++ o Java). Bitbloq utilitza aquest paradigma perqu\u00e8 la seva efic\u00e0cia entre els infants ha quedat demostrada i perqu\u00e8, a m\u00e9s, Scratch ja s'utilitza en moltes escoles i altres centres educatius. La nostra filosofia \u00e9s que val m\u00e9s unir forces que tornar a inventar la roda. Hem desenvolupat Bitbloq fonamentalment fent servir biblioteques de programari amb llic\u00e8ncia lliure ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-first-firstlink",
        "definition": "Blockly",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-first-second",
        "definition": ", una biblioteca desenvolupada per Google per a la creaci\u00f3 d'aplicacions en l\u00ednia basades en blocs. Per aix\u00f2 existeixen altres eines similars a Bitbloq, com ara",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-first-secondlink",
        "definition": " blocklyDuino",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-first-third",
        "definition": ". Igual que Bitbloq, totes aquestes eines s\u00f3n lliures i els usuaris i els desenvolupadors les poden utilitzar i modificar lliurement.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-fourth",
        "definition": "Bitbloq i Scratch serveixen per a fer el mateix?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-fourth",
        "definition": "Tots dos serveixen per a acostar \u00a0el m\u00f3n de la programaci\u00f3 als infants i perqu\u00e8 aquests aprenguin a programar d'una manera divertida. A m\u00e9s, utilitzen el mateix paradigma de programaci\u00f3 per blocs i comparteixen la major part dels blocs amb control (del tipus \u201cSi... executa\u201d, \u201cMentre... executa\u201d, etc.). No obstant aix\u00f2, es fan servir per a aplicacions diferents: Scratch est\u00e0 orientat a la programaci\u00f3 d'aplicacions en l'ordinador (fonamentalment videojocs) i Bitbloq est\u00e0 orientat a la programaci\u00f3 de plaques controladores (principalment robots i invents casolans). Totes dues es complementen perfectament per ensenyar als nens a programar realitzant una gran varietat de projectes, diferents entre ells i alhora compatibles, i totes dues s\u00f3n excel\u00b7lents eines educatives.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-second",
        "definition": "Es poden fer videojocs amb Bitbloq?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-second",
        "definition": "No es poden fer videojocs a l'ordinador, per\u00f2 s\u00ed jocs utilitzant l'electr\u00f2nica d'El Meu Primer Kit de Rob\u00f2tica o qualsevol altra electr\u00f2nica que faci servir la placa ZUM o una placa compatible amb Arduino. Scratch ha estat dissenyat per a ensenyar els infants a programar per fer videojocs; Bitbloq, en canvi, per a ensenyar-los a programar utilitzant electr\u00f2nica i fer projectes rob\u00f2tics i de dom\u00f2tica, invents casolans, etc.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-third",
        "definition": "Pots programar la placa controladora (ZUM, Arduino, etc.) amb Scrartch?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-third",
        "definition": "Hi ha dues versions de Scratch_",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-third-firstlink",
        "definition": "[S4A (Scratch for Arduino)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-third-secondlink",
        "definition": "S2A (Scratch to Arduino)]",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-text-title-third-second",
        "definition": " que permeten interaccionar amb una placa de tipus ZUM o Arduino. Totes dues permeten llegir els sensors i actuar sobre els servos, LEDs, etc. que estan connectats a l'ordinador per USB. Aix\u00f2 fa que sigui possible fer servir l'electr\u00f2nica en els programes d\u2019Scratch de la mateixa manera que s'utilitza el teclat o el ratol\u00ed. Aquesta funcionalitat \u00e9s molt \u00fatil i permet, per exemple, controlar un videojoc per mitj\u00e0 del potenci\u00f2metre o encendre els LED. Per\u00f2, si es desconnecta la placa controladora o s'apaga l'ordinador, aquesta deixa de funcionar perqu\u00e8 \u00e9s un perif\u00e8ric m\u00e9s a trav\u00e9s del qual es pot interaccionar amb els videojocs. Bitbloq, per contra, \u00e9s un aut\u00e8ntic llenguatge de programaci\u00f3. \u00c9s a dir, el programa que es fa utilitzant blocs es compila i es descarrega a la placa controladora, de manera que, encara que es desconnecti, aquesta continuar\u00e0 funcionant perqu\u00e8 el programa \u00e9s a la placa i no pas a l'ordinador.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-footer",
        "definition": "Si tens cap dubte o suggeriment i vols posar-te en contacte amb nosaltres, escriu-nos a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-fifth-footer-link",
        "definition": "Support-bitbloq@bq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-copyright",
        "definition": "Copyright \u00a9 2010-2014 Mundo Reader, S.L. Tots els drets reservats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-footer-link-cookies",
        "definition": "Galetes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing-main-footer-link-tos",
        "definition": "Condicions generals",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "policies-cookies",
        "definition": "pol\u00edtica de galetes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "policies-cookies-info",
        "definition": "Aquesta p\u00e0gina utilitza galetes pr\u00f2pies i de tercers per a donar un servei millor. Si continues navegant per aquest lloc web, considerem que n'acceptes l'\u00fas. Pots obtenir m\u00e9s informaci\u00f3 a la nostra",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ca-ES",
        "definition": "Catal\u00e0",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "de-DE",
        "definition": "Deutsch",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "en-GB",
        "definition": "English",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "es-ES",
        "definition": "Castellano",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "nl-NL",
        "definition": "Nederlands",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "eu-ES",
        "definition": "Euskara",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "fr-FR",
        "definition": "Fran\u00e7ais",
        "context": "dont translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "it-IT",
        "definition": "Italiano",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "pt-PT",
        "definition": "Portugu\u00eas",
        "context": "don't translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "ru-RU",
        "definition": "P\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439",
        "context": "don't translate",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Don't translate"
    },
    {
        "term": "projects-need-tobe-logged",
        "definition": "Per veure els teus projectes, cal que accedeixis a Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "view-need-tobe-logged",
        "definition": "Per veure aquesta p\u00e0gina, cal que accedeixis a Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-saving-project",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 desant...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-saved-project",
        "definition": "S\u2019ha desat el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-saved-project-not-changed",
        "definition": "No hi ha canvis per desar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-save-project-error",
        "definition": "No hem pogut desar el teu projecte. Torna-ho a provar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-cloning-project",
        "definition": "S'est\u00e0 creant la c\u00f2pia ...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-cloned-project",
        "definition": "S\u2019ha creat la c\u00f2pia!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-clone-project-error",
        "definition": "No hem pogut crear una c\u00f2pia. Torna-ho a provar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-deleted-project",
        "definition": "Has eliminat el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-delete-project-not-changed",
        "definition": "El projecte no s'ha desat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-delete-project-error",
        "definition": "No hem pogut eliminar el projecte. Torna-ho a provar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-actions-share-with-users",
        "definition": "Comparteix amb altres usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-actions-share-with-users-confirm",
        "definition": "Comparteix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-import-project-format-error",
        "definition": "El format del fitxer no \u00e9s correcte. Nom\u00e9s es permeten .json i .txt",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-share-with-users-ok",
        "definition": "El projecte s'ha compartit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-share-with-users-error",
        "definition": "No hem pogut compartir el teu projecte. Torna-ho a provar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-main-1",
        "definition": "Comparteix aquest projecte amb altres usuaris de Bitbloq. Podran veure\u2019l, per\u00f2 no modificar-ho.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-main-2",
        "definition": "Per editar els qui poden veure el projecte, configura'l des d'aquesta pantalla.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-main-small",
        "definition": "Se'ls enviar\u00e0 un missatge electr\u00f2nic en qu\u00e8 se\u2019ls notifiqui que comparteixes un projecte amb ells. Si no estan registrats a Bitbloq, no podran veure el projecte fins que no es registrin.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-main-add-message",
        "definition": "Afegeix un missatge",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-main-add-discard",
        "definition": "Descarta el missatge",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-optional",
        "definition": "Opcional: Inclou un missatge personal..",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-with-users-placeholder",
        "definition": "Introdueix emails...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-clone-project-title",
        "definition": "Crea una c\u00f2pia d'aquest projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-clone-project-intro",
        "definition": "Introdueix un nom per al nou projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-clone-project-name",
        "definition": "C\u00f2pia de ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-rename-project-intro",
        "definition": "Introdueix un nom de projecte nou:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-exit-title",
        "definition": "No has desat els darrers canvis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-exit-text",
        "definition": "Confirmes que no el vols desar?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-exit-exit",
        "definition": "No el desis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-exit-save",
        "definition": "Desa els canvis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-button-ok",
        "definition": "Accepta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-button-cancel",
        "definition": "Cancel\u00b7la",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-comments-done",
        "definition": "S\u2019han enviat els comentaris a l'equip de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-comments-error",
        "definition": "No hem pogut enviar els teus comentaris a l'equip de Bitbloq. Envia\u2019ls per email a support-bitbloq@bq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-error-done",
        "definition": "S\u2019ha enviat l\u2019error a l'equip de Bitbloq. El resoldrem al m\u00e9s aviat possible!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-error-error",
        "definition": "No hem pogut enviar l'error a l'equip de Bitbloq. Envia\u2019ls per email amb l'error a support-bitbloq@bq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-tour-step",
        "definition": "Recorda que has de connectar el LED al mateix PIN de la placa on hagis posat a la pestanya de Hardware del teu projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-tour-text-first",
        "definition": "Descobreix el nou Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-tour-text-second",
        "definition": "Benvingut\/uda al nou Bitbloq, hem fet algunes millores perqu\u00e8 programar la teva placa sigui m\u00e9s f\u00e0cil i r\u00e0pid.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-tour-text-third",
        "definition": "Comen\u00e7a la visita guiada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-tour-text-fourth",
        "definition": "Omet la visita guiada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info-tab-first-image",
        "definition": "Imatge principal",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info-tab-others-image",
        "definition": "Altres imatges",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info-tab-image-requisites",
        "definition": "Mida m\u00ednima, 600x400 px en format jpg o png. M\u00e0xim, 1 MB.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "En castellano el peso m\u00e1ximo es 1MB y en catal\u00e1n 3MB. \u00bfCu\u00e1l es el peso m\u00e1ximo de verdad? De momento en catal\u00e1n sigo dejando el 3"
    },
    {
        "term": "info-tab-image-read-error",
        "definition": "El fitxer no \u00e9s pas una imatge",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info-tab-image-small-error",
        "definition": "Les dimensions de la imatge s\u00f3n massa petites",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info-tab-image-heavy-error",
        "definition": "Les dimensions de la imatge s\u00f3n molt grans",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms",
        "definition": "Condicions generals",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-privacy-policy",
        "definition": "Pol\u00edtica de privadesa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-privacy-policy-6-1",
        "definition": "Les dades de car\u00e0cter personal proporcionades formaran part d'un fitxer el responsable del qual \u00e9s Mundo Reader, S.L., que es gestiona d'acord amb la normativa espanyola de protecci\u00f3 de dades amb la finalitat de poder prestar aquest servei als usuaris d'acord amb les condicions generals vigents . Consulteu la nostra la pol\u00edtica de privadesa a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-privacy-policy-6-2",
        "definition": "En crear-se un compte, l'usuari reconeix que ha llegit i accepta les condicions de la pol\u00edtica de privadesa. Si teniu qualsevol dubte respecte a la pol\u00edtica o el tractament que fem de les seves dades personals, contacteu amb ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-cookies",
        "definition": "Galetes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-cookies-7-1",
        "definition": "La p\u00e0gina web ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-cookies-7-2",
        "definition": " a partir de la qual s'accedeix a aquest servei, que\u00a0 instal\u00b7la a l'ordinador les galetes t\u00e8cniques de Bitbloq necess\u00e0ries per a poder personalitzar l'idioma de l'usuari i de google.analytics i aix\u00ed \u00a0obtenir estad\u00edstiques i assegurar una experi\u00e8ncia m\u00e9s satisfact\u00f2ria a l'usuari. No recapten en cap cas informaci\u00f3 personal de l'usuari. En utilitzar aquest servei, accepta la instal\u00b7laci\u00f3 d'aquestes galetes. Tanmateix, t\u00e9 la possibilitat de bloquejar-les o eliminar-les en qualsevol moment, si b\u00e9 aquesta acci\u00f3 pot reduir la funcionalitat del servei. Per a m\u00e9s informaci\u00f3, consulti la nostra pol\u00edtica de galetes a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-open-project",
        "definition": "Obre un projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby",
        "definition": "Ordre:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-recent",
        "definition": "M\u00e9s recents",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-old",
        "definition": "M\u00e9s antics",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-name-az",
        "definition": "Nom A-Z",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-name-za",
        "definition": "Nom Z-A",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-views",
        "definition": "M\u00e9s vistos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-sortby-downloads",
        "definition": "M\u00e9s afegits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-filter-by",
        "definition": "Filtra per:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-filters-by-components",
        "definition": "Filtres per components",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-created-by",
        "definition": "de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tag-input-placeholder",
        "definition": "Introdueix etiquetes...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "searcher-search-form",
        "definition": "Cercador de projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "register-read-service-term",
        "definition": "He llegit i accepto les ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "register-read-general-conditions",
        "definition": "condicions generals",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "register-read-policies-privacy",
        "definition": "Pol\u00edtica de privadesa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-intro",
        "definition": "Introducci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-intro-1-1",
        "definition": "1.1 Les seg\u00fcents Condicions Generals regulen la relaci\u00f3 entre Mundo Reader, S.L (d'ara endavant, Mundo Reader) i els usuaris de Bitbloq i de tots els seus serveis. En utilitzar Bitbloq, l'usuari es compromet a haver llegit, ent\u00e8s i acceptat aquestes condicions.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-intro-1-2",
        "definition": "1.2 Les condicions estan subjectes a canvis i actualitzacions, per la qual cosa la data de la darrera modificaci\u00f3 figurar\u00e0 sempre al final d'aquestes. \u00c9s responsabilitat dels usuaris informar-se dels canvis que afecten a aquestes condicions, ja que continuant amb l'\u00fas de Bitbloq est\u00e0 acceptant t\u00e0citament les modificacions.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-intro-1-3",
        "definition": "1.3. Bitbloq es regeix per la legislaci\u00f3 espanyola i, en cas de ser necess\u00e0ria una mediaci\u00f3 judicial, aquesta se sotmetr\u00e0 als jutjats i tribunals d'Espanya. Mundo Reader no pot assegurar que el contingut de Bitbloq s'ajusti a la legislaci\u00f3 de la resta de pa\u00efsos. De totes maneres, encara que les condicions generals estiguin en diversos idiomes, si hi ha traduccions contradict\u00f2ries, prevaldr\u00e0 la versi\u00f3 espanyola.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-intro-1-4",
        "definition": "1.4 En utilitzar Bitbloq, l'usuari accepta que aquesta plataforma gratu\u00efta no t\u00e9 cap tipus de garantia El servei pot estar subjecte a interrupcions, caigudes del sistema, errors provisionals, p\u00e8rdua d'informaci\u00f3 o similar i sota cap circumst\u00e0ncia aix\u00f2 comportar\u00e0 cap mena de compensaci\u00f3, econ\u00f2mica o de qualsevol altre tipus, per a l'usuari.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts",
        "definition": "Comptes d'usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts-2-1",
        "definition": "2.1 Per a utilitzar Bitbloq no \u00e9s necessari tenir compte d'usuari. No obstant aix\u00f2, sense un compte no es podr\u00e0 desar, publicar projectes ni enviar comentaris. Per tal de crear-ho, l'usuari ha de proporcionar les seves dades de registre.  Consulteu l'apartat 6 Privadesa i cookies.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts-2-2",
        "definition": "2.2 Cada compte ha de ser utilitzat per un \u00fanic usuari, i no \u00e9s possible compartir-ho entre dues o m\u00e9s persones",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts-2-3",
        "definition": "2.3 Mundo Reader podr\u00e0 suspendre provisionalment o eliminar definitivament un compte si aquest infringeix algun dels punts recollits a les Condicions Generals d' \u00das. Mundo Reader es reserva el dret a determinar qu\u00e8 constitueix una infracci\u00f3 d'aquestes condicions i quines mesures ha de prendre al respecte (suspensi\u00f3 o eliminaci\u00f3 definitiva del compte). L'usuari el compte del qual hagi estat esborrat, no podr\u00e0 tornar a crear-ne un de nou, i si l'administraci\u00f3 detect\u00e9s que n'ha generat un de nou, procedir\u00e0 a la seva eliminaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts-2-4",
        "definition": "2.4 Si un usuari vol donar de baixa el seu compte tan sols ha de sol\u00b7licitar-ho per correu electr\u00f2nic a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules",
        "definition": "Regles de conviv\u00e8ncia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-1",
        "definition": "3.1. A Bitbloq els usuaris poden intercanviar projectes i comentaris i donar opinions. En fer servir el servei, els usuaris es comprometen a respectar les regles de conviv\u00e8ncia. Per aix\u00f2, ser\u00e0 eliminat de Bitbloq: Tot contingut groller, expl\u00edcit o violent; els comentaris que difamin a tercers, independentment de si s\u00f3n persones f\u00edsiques o empreses; els comentaris o continguts que promoguin la discriminaci\u00f3 cap a individus o grups, aix\u00ed com aquells que ataquin o incitin a la viol\u00e8ncia contra aquests; igualment, s'eliminaran aquells comentaris que amenacin, intimidin o degradin a tercers, siguin o no usuaris de Bitbloq; els comentaris on parli de productes il\u00b7legals o s'inciti a cometre activitats il\u00b7legals; els comentaris en els quals se sol\u00b7licitin o proporcionin dades personals, de contacte o contrasenyes, amb o sense autoritzaci\u00f3 de l'usuari; els continguts o comentaris publicats repetidament i que Mundo Reader consideri que constitueixen spam; els comentaris o continguts publicitaris i promocionals; els enlla\u00e7os a p\u00e0gines de tercers que continguin virus o malware o que Mundo Reader sospiti que s\u00f3n susceptibles de tenir-los.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "El texto en espa\u00f1ol y en catal\u00e1n no es el mismo. S\u00f3lo hay que ver el tama\u00f1o. \r\n\u00bfDeben ser iguales o la diferencia es por alguna raz\u00f3n?"
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-2",
        "definition": "3.2. Els usuaris no poden identificar-se com a administradors de Bitbloq ni intentar fer que se'ls confongui amb aquests.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-3",
        "definition": "3.3. Els usuaris es comprometen a no enlla\u00e7ar a Bitbloq continguts que infringeixin part d'aquestes condicions generals.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-4",
        "definition": "3.4. Tot i que aquestes regles s\u00f3n clares, \u00e9s possible que alguns usuaris utilitzin Bitbloq d'una manera que les infringeixi. Per aix\u00f2, en utilitzar Bitbloq, l'usuari assumeix que pot topar accidentalment amb contingut ofensiu. Mundo Reader no es pot comprometre a supervisar tota l'activitat que es faci a Bitbloq, per ra\u00f3 del seu elevat volum, de manera que anima els usuaris a informar del contingut que no respecti aquestes condicions.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-5",
        "definition": "3.5. Els usuaris que Mundo Reader consideri que informen de manera injustificada reiteradament, seran sancionats per l'administraci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-community-rules-3-6",
        "definition": "3.6. Mundo Reader no es responsabilitza de les opinions o els consells que hagin exposat a Bitbloq els usuaris, els quals ho fan a t\u00edtol personal.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences",
        "definition": "Contingut i llic\u00e8ncies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences-4-1",
        "definition": "4.1 Per contingut s'ent\u00e9n qualsevol projecte, comentari, enlla\u00e7 o, en general, aportaci\u00f3 que es faci al f\u00f2rum.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences-4-2",
        "definition": "4.2 Tot el contingut generat pels usuaris es fa sota la llic\u00e8ncia Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.0., la qual cosa permet a altres usuaris i a Mundo Reader compartir-ho, adaptar-ho i reproduir-ho. No obstant aix\u00f2, sempre s'haur\u00e0 de citar a l'autor, fins i tot si s'ha aplicat algun canvi a partir del material original. Si un usuari no vol que el seu contingut estigui sota aquesta llic\u00e8ncia, no l\u2019ha de compartir a Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences-4-3",
        "definition": "4.3 Els usuaris tenen la responsabilitat de no compartir contingut que tingui drets d'autor a Bitbloq. Si un particular o  una empresa considera que algun contingut pujat a Bitbloq infringeix els seus drets d'autor, pot enviar un correu a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences-4-4",
        "definition": "4.4 Tot el material generat per Mundo Reader i pujat a Bitbloq est\u00e0 sota la llic\u00e8ncia Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0. Per aix\u00f2, quan s'utilitzin imatges de Bitbloq, han d\u2019anar acompanyades de la frase \"Bitbloq est\u00e0 desenvolupat per BQ.\" Mostra la p\u00e0gina ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-licences-4-5",
        "definition": "4.5 La marca Bitbloq i el seu logotip s\u00f3n propietat de Mundo Reader i nom\u00e9s es pot utilitzar el logotip per a referir-se a la p\u00e0gina de Bitbloq o al seu llenguatge de programaci\u00f3. No es permet utilitzar-ho per a qualsevol altra finalitat (menys que es tingui l'autoritzaci\u00f3 pr\u00e8via expressa de Mundo Reader). De cap manera es podr\u00e0 utilitzar la marca o el logotip de Bitbloq per donar suport o promoure serveis o productes de tercers. Mundo Reader t\u00e9 tots els drets del codi, el disseny, les funcionalitats i l'arquitectura de Bitbloq, excepte del contingut generat pels usuaris. Els usuaris no tenen cap mena de dret sobre Bitbloq o el seu codi font, el qual est\u00e0 subjecte a drets d\u2019autor.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-third-party-websites",
        "definition": "P\u00e0gines de tercers",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-third-party-websites-content",
        "definition": "El contingut pujat pels usuaris pot incloure enlla\u00e7os a p\u00e0gines de tercers amb les quals Mundo Reader no te cap relaci\u00f3. Mundo Reader no es fa responsable dels problemes de privadesa, seguretat o funcionalitat que puguin derivar de l'acc\u00e9s a aquestes p\u00e0gines. Els usuaris que accedeixen a aquest web a trav\u00e9s dels enlla\u00e7os, ho fan sota la seva total responsabilitat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal__understood-button",
        "definition": "D'acord",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header-account-config",
        "definition": "Configuraci\u00f3 del compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header-change-language",
        "definition": "Canvia l'idioma",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header-close-session",
        "definition": "Tanca la sessi\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header-previous-version",
        "definition": "V\u00e9s a la versi\u00f3 anterior",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-change-language",
        "definition": "Selecciona l'idioma de la llista:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-comments",
        "definition": "Envia'ns les teves propostes, idees, millores, etc... Tot all\u00f2 que et vingui al cap o que vulguis que sapiguem. Estarem encantats i tractarem de respondre't el m\u00e9s aviat possible.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-comments-input-placeholder",
        "definition": "El teu nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-comments-textarea-placeholder",
        "definition": "Escriu el teu missatge...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-send-comments-title",
        "definition": "Envia comentaris a Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-inform-error-title",
        "definition": "Informa d'un error",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-inform-error-maintext",
        "definition": "Si has detectat alguna cosa que no funciona o que hi ha algun error a l'aplicaci\u00f3, fes-nos-ho saber perqu\u00e8 puguem solucionar-ho el m\u00e9s aviat possible.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-inform-error-textarea-placeholder",
        "definition": "Descripci\u00f3 de l'error",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-inform-error-os-version-placeholder",
        "definition": "Versi\u00f3 del sistema operatiu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-inform-error-browser-version-placeholder",
        "definition": "Versi\u00f3 del navegador",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-change-project-name-title",
        "definition": "Canvia el nom del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-change-project-name-maintext",
        "definition": "Introdueix un nom de projecte nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-change-project-name-placeholder",
        "definition": "Projecte sense t\u00edtol",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-social-networks-maintext",
        "definition": "El teu projecte es publicar\u00e0 a Explora perqu\u00e8 el puguis compartir a les xarxes socials.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-social-networks-footer",
        "definition": "Prefereixes que no sigui p\u00fablic?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-share-social-networks-footer-link",
        "definition": "Comparteix-ho amb altres usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-not-registered-text",
        "definition": "Est\u00e0s entrant com a convidat; el teu projecte no es desar\u00e0 ni podr\u00e0s recuperar-ho a menys que inici\u00efs la sessi\u00f3 o et registris a Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-download-web2board-title",
        "definition": "Descarrega Web2Board per poder programar la teva placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-update-web2board-title",
        "definition": "Actualitza Web2Board per poder programar la teva placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-download-web2board-text",
        "definition": "Per a poder compilar i carregar els teus programes a la placa, necessites instal\u00b7lar el Web2Board de Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-download-web2board-choose-os",
        "definition": "Selecciona el sistema operatiu que fas servir",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advanced",
        "definition": "Avan\u00e7ats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedComponents",
        "definition": "Components > Avan\u00e7ats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-functions",
        "definition": "Funcions",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-variables",
        "definition": "Variables",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedVariables",
        "definition": "Variables > Avan\u00e7ades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-code",
        "definition": "Codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-mathematics",
        "definition": "Matem\u00e0tiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedMathematics",
        "definition": "Matem\u00e0tiques > Avan\u00e7ades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-text",
        "definition": "Text",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedText",
        "definition": "Textos > Avan\u00e7ats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-control",
        "definition": "Control",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedControls",
        "definition": "Control > Avan\u00e7at",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-logic",
        "definition": "L\u00f2gica",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-communication",
        "definition": "Comunicaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-board-container",
        "definition": "Arrossega una placa o un robot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-container",
        "definition": "Arrossega un component",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-name",
        "definition": "Nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-oscillator",
        "definition": "Oscil\u00b7lador",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-baudrate",
        "definition": "Baudrate",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-duplicate",
        "definition": "Duplica",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-delete",
        "definition": "Elimina",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-component-disconnect",
        "definition": "Desconnecta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-avatar-requisites",
        "definition": "Mida m\u00ednima 100x100px en format jpg, png. M\u00e0xim 1 MB.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-saved",
        "definition": "Canvis desats!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-saving",
        "definition": "S\u2019estan desant els canvis...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-saved-error",
        "definition": "No s'han pogut desar els canvis.Torna-ho a provar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-image-read-error",
        "definition": "El fitxer no \u00e9s una imatge",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-image-small-error",
        "definition": "Les dimensions de la imatge s\u00f3n massa petites",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-image-heavy-error",
        "definition": "Les dimensions de la imatge s\u00f3n massa grans",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project-addto-myprojects",
        "definition": "Afegeix als meus projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project-watch",
        "definition": "Mostra el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publish-project-error",
        "definition": "No s'ha pogut publicar el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publish-project-done",
        "definition": "El projecte s'ha publicat a Explora!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "private-project-done",
        "definition": "El projecte s'ha fet privat!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "private-project-error",
        "definition": "No s'ha pogut fer privat el projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "social-networks-add",
        "definition": "Xarxa social associada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "social-networks-error-has-identity",
        "definition": "El compte ja t\u00e9 una xarxa social associada d'aquest tipus",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "social-networks-error-exist",
        "definition": "La xarxa social que s'ha seleccionat ja est\u00e0 associada a un altre compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "social-networks-error",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en associar la xarxa social al compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-config",
        "definition": "Configuraci\u00f3 del compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-change-password",
        "definition": "Canvia la teva contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-restore-password",
        "definition": "Restableix la contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-connect-to-social-network",
        "definition": "Connecta amb xarxes socials",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-save-changes",
        "definition": "Desa els canvis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqstab-duplicate-bloq",
        "definition": "Duplica el Bloc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqstab-remove-bloq",
        "definition": "Elimina el bloc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqstab-enable-bloq",
        "definition": "Activa el bloc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqstab-disable-bloq",
        "definition": "Desactiva el bloc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-mandatory",
        "definition": "* Camps obligatoris per poder publicar el projecte a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-profiles",
        "definition": "amb el meu perfil de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-error",
        "definition": "El nom d'usuari i la contrasenya que has introdu\u00eft no coincideixen amb els nostres registres. Revisa-ho i torna-ho a provar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-error-disconnect",
        "definition": "Error de connexi\u00f3. Comprova que est\u00e0s connectat a Internet i torna-ho a provar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username-or-email",
        "definition": "Introdueix un nom d'usuari o email",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Hay en textos que email lo traduce por cuenta electr\u00f3nica. \u00bfSe debe unificar? \u00bfCu\u00e1l es la traducci\u00f3n v\u00e1lida?"
    },
    {
        "term": "login-username-empty",
        "definition": "Introdueix un nom d'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username-in-use",
        "definition": "Aquest nom ja est\u00e0 en \u00fas",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-alphanumeric-numeric-error",
        "definition": "Nom\u00e9s car\u00e0cters alfanum\u00e8rics i no tots num\u00e8rics",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username-email",
        "definition": "Usuari o email",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-email-empty",
        "definition": "Introdueix un email",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-valid-email",
        "definition": "Introdueix un email v\u00e0lid",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-registered-email",
        "definition": "Aquesta adre\u00e7a electr\u00f2nica ja est\u00e0 registrada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-forgot-password",
        "definition": "No recordes la teva contrasenya?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-enter-password",
        "definition": "Introdueix una contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-min-length-password",
        "definition": "La contrasenya ha de tenir 6 car\u00e0cters com a m\u00ednim",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-incorrect-password",
        "definition": "La contrasenya no \u00e9s correcta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username",
        "definition": "Nom d'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-incorrect-username-email",
        "definition": "El nom d'usuari o email no estan registrats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-password",
        "definition": "Contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-birth-day",
        "definition": "Data de naixement",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-introduce-birth-day",
        "definition": "Introdueix una data de naixement",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-14-years",
        "definition": "Per  accedir al servei has de tenir m\u00e9s de 14 anys.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-conditions",
        "definition": "Per poder registrar - te has d 'acceptar les condicions del servei i la pol\u00edtica de privadesa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-forgot",
        "definition": "No recordo la contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username-create",
        "definition": "Crea el teu nom d 'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-username-explanation",
        "definition": "Est\u00e0s a punt d'entrar a Bitbloq! Abans, per\u00f2, has de decidir quin vols que sigui el teu nom d'usuari amb qu\u00e8 et presentes a la comunitat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-check-username",
        "definition": "Comprova el nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-return-to-register",
        "definition": "Torna al registre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-return-to-login",
        "definition": "Torna enrere",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-create-account",
        "definition": "Crea un compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-already-registered",
        "definition": "Ja estic registrat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-email-not-exist",
        "definition": "Aquest email no est\u00e0 registrat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-email-register",
        "definition": "Vols registrar-ho?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-got-to-init",
        "definition": "V\u00e9s a l'inici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-title",
        "definition": "No recordo la meva contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-explanation",
        "definition": "Introdueix l'adre\u00e7a electr\u00f2nica amb la qual et vas registrar i t'enviarem un correu electr\u00f2nic amb un enlla\u00e7 per tal que puguis definir una contrasenya nova.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-success-title",
        "definition": "Email enviat!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-success-explanation",
        "definition": "Revisa la safata del teu correu electr\u00f2nic, i si no el trobes, \u00e9s possible que estigui a la carpeta d'Spam.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-success-spam",
        "definition": "Tampoc el trobes a Spam?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-error-title",
        "definition": "Error en enviar l'Email",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-error-explanation",
        "definition": "No hem pogut enviar-te l'Email al teu compte de correu electr\u00f2nic",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-error-forward",
        "definition": "Torna a enviar l'email",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-error-forward-error",
        "definition": "Continues sense poder restablir la teva contrasenya? Escriu-nos a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-error-email",
        "definition": "support-bitbloq@bq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-title",
        "definition": "Crea la contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-main",
        "definition": "Escriu la  contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-main-placeholder",
        "definition": "Contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-repeat",
        "definition": "Repeteix la contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-repeat-placeholder",
        "definition": "Repeteix la contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-ok",
        "definition": "S\u2019ha canviat la contrasenya!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "recovery-create-password-error",
        "definition": "No s'ha pogut canviar la contrasenya. Sol\u00b7licita un enlla\u00e7 nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "email-recovery-password-ok",
        "definition": "L'email ha esta enviat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "email tanto est\u00e1 puesto como Email, e-mail o email. \u00bfSe pone en m\u00e1y\u00fascula la primera letra, separado con gui\u00f3n o sin el gui\u00f3n?"
    },
    {
        "term": "session-expired",
        "definition": "Sembla que la sessi\u00f3 ha caducat. Torna a iniciar la sessi\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "reset-password-saved",
        "definition": "S\u2019ha desat la contrasenya!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "reset-password-saved-error",
        "definition": "No s'ha pogut guardar la contrasenya. Torna-ho a provar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-title",
        "definition": "Crea la contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-button-ok",
        "definition": "Guarda la contrasenya",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-main-password",
        "definition": "Introdueix una contrasenya d'acc\u00e9s:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-main-password-placeholder",
        "definition": "Contrasenya nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-repeat",
        "definition": "Repeteix la contrasenya:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-repeat-password-placeholder",
        "definition": "Repeteix la contrasenya:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-reset-password-error",
        "definition": "Les contrasenyes no coincideixen",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-saving",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 desant...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-project-saved-ok",
        "definition": "El projecte s 'ha desat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-project-saved-ko",
        "definition": "No s 'ha pogut desar el projecte. S' est\u00e0 tornant a intentar...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-project-not-allow-to-save",
        "definition": "No pots desar els canvis en un projecte que no \u00e9s teu, fes-ne una c\u00f2pia.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-project-nameError",
        "definition": "Introdueixi un nom de projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-project-description",
        "definition": "Descripci\u00f3 del projecte, qu\u00e8 s'hi fa, com funciona...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-videourl",
        "definition": "URL de Youtube",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "validate-videourl",
        "definition": "Introdueix una URL de YouTube v\u00e0lida",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "error-videourl",
        "definition": "El v\u00eddeo no existeix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-did-you-see-an-error",
        "definition": "Has vist cap error?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-about-an-error",
        "definition": "Informa'ns de l'error i intentarem arreglar-ho al m\u00e9s aviat possible!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-send-an-error",
        "definition": "Informa d'un error.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-ideas-or-comments",
        "definition": "Idees, comentaris, etc.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-we-want-your-opinion",
        "definition": "La teva opini\u00f3 ens interessa, volem que Bitbloq sigui la teva eina m\u00e9s c\u00f2moda!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "feedback-send-a-comment",
        "definition": "Envia un comentari a l'equip",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "do-you-need-help",
        "definition": "Necessites ajuda?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project-without-description",
        "definition": "Sense descripci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "functions-swtoolbox-advancedFunctions",
        "definition": "Funcions > Avan\u00e7ades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-compiling",
        "definition": "S'est\u00e0 compilant el projecte...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-compile-verified",
        "definition": "El projecte s'ha compilat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-compile-error",
        "definition": "Error en compilar: {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-code-uploaded",
        "definition": "Projecte pujat amb \u00e8xit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-upload-error",
        "definition": "Error en carregar el programa: {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-settingBoard",
        "definition": "S'est\u00e0 detectant la placa...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-uploading",
        "definition": "S'est\u00e0 carregant el programa a la placa....",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-boardReady",
        "definition": "S'ha detectat una placa al port: {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-boardNotReady",
        "definition": "No s\u2019ha detectat la placa. Connecta una placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-no-port-found",
        "definition": "No s'ha trobat la placa. Comprova que la placa seleccionada a Bitbloq \u00e9s la mateixa que tens f\u00edsicament i que est\u00e0 connectada.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-no-board-serial",
        "definition": "No s'ha trobat una placa amb la qual comunicar-se per port s\u00e8rie. Comprova que la placa de la pestanya Hardware \u00e9s la mateixa que tens i que est\u00e0 connectada.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-one",
        "definition": "Pas 1 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-one-text",
        "definition": "Obre el men\u00fa \"Plaques\"",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-two",
        "definition": "Pas 2 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-two-text",
        "definition": "Selecciona el teu model de placa i arrossega-la al centre de la pantalla.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-two-text-small",
        "definition": "(si no en tens cap f\u00edsicament, selecciona la Freaduino UNO)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-three",
        "definition": "Pas 3 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-three-text",
        "definition": "Ara arrossega el component LED i connecta'l a la placa.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-four",
        "definition": "Pas 4 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-four-text",
        "definition": "Ja pots programar el LED a la pestanya Programari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-five",
        "definition": "Pas 5 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-five-text",
        "definition": "Obre el men\u00fa \"Components\"",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-six",
        "definition": "Pas 6 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-six-text",
        "definition": "Arrossega el component LED a Loop",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-seven",
        "definition": "Pas 7 de 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tour-step-seven-text",
        "definition": "Carrega el programa a la placa i veur\u00e0s com el teu LED s'enc\u00e9n.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "notfound-title",
        "definition": "Vaja!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "notfound-subtitle",
        "definition": "La p\u00e0gina que cerques no existeix.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "notfound-somethingsimilar",
        "definition": "Pots trobar una cosa similar a la secci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-text-advanced",
        "definition": "Text > Avan\u00e7at",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project-username-from",
        "definition": "de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "like",
        "definition": "M'agrada!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-connect-to",
        "definition": "Connectat amb",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-classes",
        "definition": "Classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedClasses",
        "definition": "Classes > Avan\u00e7ades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-first",
        "definition": "Bitbloq nom\u00e9s \u00e9s 100% compatible amb el navegador Chrome",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-second",
        "definition": "Si entres des d'aquest navegador \u00e9s possible que hi hagi coses que no funcionin correctament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-link",
        "definition": "Continuar igualment",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-download-chrome-title",
        "definition": "Descarrega Google Chrome.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-download-chrome-text",
        "definition": "Un navegador web r\u00e0pid i gratu\u00eft per ordinadors, tel\u00e8fons i tauletes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-download-chrome-button",
        "definition": "Descarrega Google Chrome.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-tablet-title",
        "definition": "Vaja!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-tablet-text-first",
        "definition": "No podem ensenyar-te a programar des d'aquest dispositiu. Bitbloq \u00e9s una aplicaci\u00f3 per a navegador d'ordinador.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-tablet-text-second",
        "definition": "Visita'ns des del teu ordinador per comen\u00e7ar  a programar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "continue",
        "definition": "Continua",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-tablet-button-second",
        "definition": "Explora projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-phone-text-second",
        "definition": "Visita'ns des del teu ordinador per comen\u00e7ar  a programar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "navigation_text_file_downloadArduinoCode",
        "definition": "Descarrega el codi arduino",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unsupported-phone-text-first",
        "definition": "Bitbloq \u00e9s una aplicaci\u00f3 per a navegador d'ordinadors.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "welcome-male",
        "definition": "Hola",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "code-modal_text_info",
        "definition": "Un projecte amb codi editat \u00e9s incompatible amb la programaci\u00f3 per blocs. Si confirmes l'edici\u00f3 del codi, perdr\u00e0s la possibilitat de programar amb blocs i tan sols podr\u00e0s fer-ho mitjan\u00e7ant codi.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "code-modal_button_confirm",
        "definition": "Ho confirmo, vull editar el codi.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "code-modal_button_reject",
        "definition": "Cancel\u00b7la i torna als blocs",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "code-project_alert_edit-code",
        "definition": "Si edites el codi no podr\u00e0s tornar a utilitzar els blocs en aquest projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqs-project_alert_no-board",
        "definition": "Primer has d'afegir una placa al teu projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "my-project_placeholder_code-project",
        "definition": "Projecte de codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab_title_theme",
        "definition": "Tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab_option_grayTheme",
        "definition": "Gris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab_option_colorTheme",
        "definition": "Color",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqsTab_button_editCode",
        "definition": "Edita el codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqsproject-hardwareTab-text-needBoard",
        "definition": "Primer, arrossega una placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "Tal vez en lugar de \"Primeramente, arrastra una placa\" pondr\u00eda \"Primero, arrastra una placa\". Pero es correcto."
    },
    {
        "term": "unsupported-action-goToWeb",
        "definition": "V\u00e9s al Web",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_mastheadSubtitle",
        "definition": "Amb Bitbloq programar\u00e0s mitja\u00e7ant blocs visuals, sense necessitat de saber codi.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_program",
        "definition": "Una nova manera de programar f\u00e0cil, senzilla i intu\u00eftiva.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_testItNow",
        "definition": "Prova'l ara",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_enterDiwo",
        "definition": "Entra a DIWO per trobar idees",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_learningCourse",
        "definition": "Aqu\u00ed pots consultar un curs d'iniciaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_forWho",
        "definition": "Els infants utilitzen la tecnologia com a usuaris, per\u00f2 la gran majoria no entenen com funciona realment. Amb Bitbloq els professors els ensenyaran a ser creadors de tecnologia.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_learningPlan",
        "definition": "Consulta el pla d'ensenyament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_schoolOrTeacher",
        "definition": "Ets un col\u00b7legi o un professor?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_subtitle_schoolOrTeacher",
        "definition": "Vols m\u00e9s informaci\u00f3 sobre la programaci\u00f3 a les aules? Escriu-nos ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_button_register",
        "definition": "Registra'm",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_explore",
        "definition": "Explora un m\u00f3n lliure",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_subtitle_explore",
        "definition": "Dona una ullada a alguns dels projectes que estan fets a Bitbloq per programar plaques i robots.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_explore",
        "definition": "Mostra tots els projectes d'Explora.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_mastheadInfo",
        "definition": "Programaci\u00f3 f\u00e0cil, r\u00e0pida i intu\u00eftiva.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_subtitle_mastheadInfo",
        "definition": "A m\u00e9s, podr\u00e0s crear els teus propis projectes i compartir-los amb la comunitat de Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_mastheadInfo",
        "definition": "L'electr\u00f2nica i la programaci\u00f3 no havien estat mai tan divertides!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_featureCreate",
        "definition": "Amb Bitbloq i l'electr\u00f2nica de BQ podr\u00e0s crear tot el que t'imaginis, des de robots fins a projectes de dom\u00f2tica per a casa teva, passant per jocs electr\u00f2nics.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_viewExplore",
        "definition": "Mostra els projectes d'Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_featureBloqs_first",
        "definition": "Bitbloq fa servir bloqs, una llibreria de blocs visuals de programaci\u00f3 creats per fer m\u00e9s f\u00e0cil la programaci\u00f3 de rob\u00f2tica.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_featureBloqs_second",
        "definition": "Aquests bloqs encaixen els uns amb els altres creant un programa que si es fes amb codi exigiria coneixements avan\u00e7ats de programaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_featureBloqs",
        "definition": "Mostra la llibreria de Bloqs a GitHub",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_imagination",
        "definition": "BQ t'obre un nou m\u00f3n de possibilitats gr\u00e0cies a l'electr\u00f2nica, la rob\u00f2tica i el m\u00f3n 3D. Imagina, programa, imprimeix i crea el m\u00f3n a la teva mida.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_imagination",
        "definition": "Descobreix el M\u00f3n Maker de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "\"Mundo Maker\", \u00bfdebe mantenerse en castellano como marca o se traduce? Porque en catal\u00e1n Mundo es M\u00f3n"
    },
    {
        "term": "landing_link_featureCreate",
        "definition": "Mostra el Kit de rob\u00f2tica de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_download",
        "definition": "Descarrega Web2Board de Bitbloq per a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_availableForAllOS",
        "definition": "Web2Board est\u00e0 disponible en tots els sistemes operatius",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_download",
        "definition": "Web2Board \u00e9s un programa que necessites instal\u00b7lar al teu ordinador per a poder programar la teva placa des de l'eina en l\u00ednia Bitbloq. Aquest programa s'encarregar\u00e0 de compilar i carregar el programa a la teva placa.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_download",
        "definition": "Descarrega Web2Board per a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_download",
        "definition": "Descarrega",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_downloadStepFirst",
        "definition": "Descarrega't el programa i descomprimeix-ho",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_install",
        "definition": "Instal\u00b7la",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_downloadStepSecond",
        "definition": "Segueix el proc\u00e9s d'instal\u00b7laci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_downloadStepInstall",
        "definition": "Obre l'aplicaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_downloadStepInstall",
        "definition": "Obre l'aplicaci\u00f3 i no la tanquis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_translationsFrom",
        "definition": "Traduccions de: ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_aboutUs",
        "definition": "Un projecte de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_subtitle_aboutUs",
        "definition": "A BQ volem desmitificar la tecnologia, i ensenyar als infants que aquesta no \u00e9s m\u00e0gia. Volem que aprenguin com funciona i com es crea. Amb aquesta finalitat hem desenvolupat un ecosistema educatiu amb el qual els m\u00e9s petits poden aprendre de manera senzilla a crear projectes tecnol\u00f2gics i els pares i els professors poden trobar les eines necess\u00e0ries per a guiar-los en aquest proc\u00e9s apassionant.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_team",
        "definition": "L'equip de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_team",
        "definition": "Darrere d'aquest projecte hi ha molta gent que ha dedicat el seu temps a millorar-ho i que ha aportat un granet de sorra per a l'educaci\u00f3 dels m\u00e9s petits en aquest terreny tan tecnol\u00f2gic.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_title_contributors",
        "definition": "Col\u00b7laboradors",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_programmed_with",
        "definition": "Bitbloq est\u00e0 programat amb",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_features",
        "definition": "Caracter\u00edstiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_aboutUs",
        "definition": "Qui som",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_link_contact",
        "definition": "Contacte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_text_footer",
        "definition": "Bitbloq \u00e9s un projecte de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-led",
        "definition": "led",
        "context": "Keep on uppercase and leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7) please",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-us",
        "definition": "ultrasons",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-button",
        "definition": "boto",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-buttons",
        "definition": "botonera",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-irs",
        "definition": "sensor_infrarroigs",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-irs2",
        "definition": "segueix_linies",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-joystick",
        "definition": "joystick",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-ldrs",
        "definition": "sensor_de_llum",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-pot",
        "definition": "potenciometre",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-buzz",
        "definition": "brunzidor",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-servo",
        "definition": "servo",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-servocont",
        "definition": "servo_continu",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-lcd",
        "definition": "Icd",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-bt",
        "definition": "bluetooth",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-sp",
        "definition": "port_serie",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalPublish_text_publish",
        "definition": "Aquest projecte passar\u00e0 a ser p\u00fablic; qualsevol usuari de bitloq el podr\u00e0 veure, per\u00f2 no el podr\u00e0 modificar. Tots els canvis que facis d'ara endavant els veuran tots els usuaris que obrin el projecte des d'Explora.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalPublish_text_private",
        "definition": "Aquest projecte ja est\u00e0 publicat. Vols fer que no es mostri a Explora?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalPublish_button_makePrivate",
        "definition": "Fes-ho privat i suprimeix-ho d'Explora.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalPublish_title",
        "definition": "Publica el projecte a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalPublish_title_doPrivate",
        "definition": "Suprimeix el projecte d'Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_text_errorSystemClock",
        "definition": "Hora desfasada. Comprova l'hora del teu sistema.",
        "context": "Ese mensaje sale cuando la hora del ordenador esta retrasada o adelantada de la hora real, le avisamos que su pc tiene un desfase en la hora y seguramente tendr\u00e1 errores.",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_text_errorAlert",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en accedir. \u00c9s possible que el navegador s'hagi actualitzat i que l'hagis de reiniciar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_text_socialErrorAlert",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en accedir a la teva xarxa social. \u00c9s possible que el navegador s'hagi actualitzat i que l'hagis de reiniciar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore_label_filter-all",
        "definition": "Tots els projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore_label_filter-not-compiled",
        "definition": "Compilen",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore_label_filter-compiled",
        "definition": "No compilen",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore_label_filter-bq",
        "definition": "Projectes de BQ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "all_components",
        "definition": "Tots els components",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "myProjectShare_text_empty",
        "definition": "Encara no han compartit cap projecte amb tu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projectActions__text_privateProjectAndNoAdmin",
        "definition": "El projecte no \u00e9s p\u00fablic i no ets el propietari del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalShare_alert_shareWithUser",
        "definition": "El projecte s'ha compartit amb {{value}} persones",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalShare_text_noShareIntro",
        "definition": "Les seg\u00fcents adreces electr\u00f2niques no estan registrades a Bitbloq:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalShare_text_noShareInfo",
        "definition": "No es poden compartir projectes amb els usuaris que no estan registrats a Bitbloq. Convida'ls a que es registrin per poder-hi compartir els teus projectes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert_text_errorProjectUnauthorized",
        "definition": "Aquest projecte \u00e9s privat i no tens perm\u00eds per veure'l.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert_text_errorProjectUndefined",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en carregar el projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projects_text_searchEmpty",
        "definition": "No hi ha cap projecte amb aquestes caracter\u00edstiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "without-components",
        "definition": "No hi ha cap component",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "copy",
        "definition": "copia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_1_title",
        "definition": "Abans de comen\u00e7ar amb Bitbloq 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_1_text",
        "definition": "Abans de comen\u00e7ar a programar amb Bitbloq 2 \u00e9s important assegurar-se que tenim tot el necessari perqu\u00e8 funcioni correctament en el nostre ordinador.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_2_title",
        "definition": "Coneix Bitbloq 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_2_text",
        "definition": "En aquest post anem a con\u00e8ixer qu\u00e8 \u00e9s i com funciona Bitbloq 2. Si ja has utilitzat la primera versi\u00f3 de Bitbloq aquesta entrada t'ajudar\u00e0 a con\u00e8ixer les seves novetats, avantatges i difer\u00e8ncies.\n\nSi encara no has instal\u00b7lat l'aplicaci\u00f3 Web2board necess\u00e0ria perqu\u00e8 la teva placa i Bitbloq 2 funcionin correctament, aquest \u00e9s un bon moment. En Abans de comen\u00e7ar amb Bitbloq 2 trobar\u00e0s una explicaci\u00f3 pas a pas del proc\u00e9s.\n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_3_title",
        "definition": "Qu\u00e8 \u00e9s un robot? Coneixent els sensors i actuadors",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_3_text",
        "definition": "La paraula robot prov\u00e9 del txec: robota, que significa treball dur o for\u00e7at. Es va fer servir per primera vegada durant l'obra de teatre Rossum Universal Robots de Karel \u010capek i el seu \u00fas es va estendre gr\u00e0cies a les obres de ci\u00e8ncia ficci\u00f3 creades per l'escriptor Isaac Asimov.\n\nSovint ens imaginem a un robot com una m\u00e0quina amb forma humana que camina, parla, gesticula\u2026 per\u00f2 en realitat \u00e9s alguna cosa molt m\u00e9s senzilla:\n\n\u201cUn robot \u00e9s una m\u00e0quina autom\u00e0tica programable que \u00e9s capa\u00e7 d'interpretar informaci\u00f3 del mitj\u00e0 f\u00edsic per modificar la seva conducta. T\u00e9 la capacitat d'interactuar amb l'entorn i, en funci\u00f3 d'aix\u00f2, realitzar unes funcions o unes altres.\u201d\n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_4_title",
        "definition": "I la llum es va fer: programant els LED a Bitbloq 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_4_text",
        "definition": "Un LED (light-emitting diode) \u00e9s un d\u00edode, un component que nom\u00e9s deixa passar l'electricitat en un sentit i la bloqueja en l'altre. Quan circula electricitat els LED emeten llum. Els LED s\u00f3n barats, gasten molt poca energia i poden arribar a ser molt lluminosos. S'utilitzen molt en sistemes electr\u00f2nics i estan substituint a la il\u00b7luminaci\u00f3 tradicional.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_5_title",
        "definition": "Si tu em dius vine\u2026 ho deixo tot, o no. Les sent\u00e8ncies condicionals i el polsador.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_5_text",
        "definition": "Una sent\u00e8ncia condicional \u00e9s plantejar-se una pregunta per actuar d'una forma o una altra segons la resposta. Per exemple, si plou, obrir\u00e9 el paraigua. Si per contra no plou, ho tancar\u00e9. Si fa fred, em posar\u00e9 l'abric. Si fa calor, m'ho llevar\u00e9. Si \u00e9s de nit, encendr\u00e9 una llum. Si per contra \u00e9s de dia, l'apagar\u00e9. ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "En espa\u00f1ol al acabar el texto est\u00e1 el s\u00edmbolo \"\u2423 \". \u00bfHay que ponerlo? \u00bfQu\u00e9 significa?"
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_6_title",
        "definition": "Comunicant-se amb altres dispositius. El port s\u00e8rie.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_6_text",
        "definition": "El port s\u00e8rie \u00e9s el mitj\u00e0 que t\u00e9 la placa controladora per comunicar-se amb un altre dispositiu com l'ordinador o el teu m\u00f2bil. \u00c9s molt \u00fatil per comprovar d'un cop d'ull el valor d'un sensor o una variable, veure l'estat del teu programa i, en definitiva, corregir i entendre millor els possibles errors que aquest tingui.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_7_title",
        "definition": "Programant amb variables a Bitbloq 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_7_text",
        "definition": "Una variable \u00e9s un valor que guardem i que podrem recuperar quan ho necessitem. Diguem que \u00e9s com una caixa on guardem una dada, com per exemple\u2026 un esp\u00e0rrec.\n\nAquest valor que guardem en la nostra caixa, ho podrem veure i reutilitzar m\u00e9s endavant. Si no guardem aquesta dada en una variable no podrem reutilitzar-ho, ja que el programa no ho recordar\u00e0. A m\u00e9s, com veurem m\u00e9s endavant, a qualsevol moment podrem canviar el valor guardat en la variable.\n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_8_title",
        "definition": "Apr\u00e8n a pensar com un robot! Els algorismes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_8_text",
        "definition": "Un algorisme \u00e9s un conjunt d'instruccions molt concretes i ordenades que cal seguir per realitzar una tasca. Alguns exemples d'algorismes molt senzills s\u00f3n: seguir una recepta del metge, rentar-se les dents, posar una rentadora, etc.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_9_title",
        "definition": "Piruru piii... Programant el brunzidor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_9_text",
        "definition": "El brunzidor o buzzer, \u00e9s un component capa\u00e7 de produir sons a diferents freq\u00fc\u00e8ncies. S\u00f3n utilitzats en multitud de sistemes per produir senyals o avisos, com en despertadors, timbres, temporitzadors d'electrodom\u00e8stics (com el d'un forn), etc.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_10_title",
        "definition": "O blanc o negre. El sensor infraroig.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_10_text",
        "definition": "El sensor infraroig o IR \u00e9s un dispositiu que emet una llum infraroja detectant la quantitat de llum reflectida. D'aquesta forma \u00e9s capa\u00e7 de diferenciar entre blanc i negre. Hi ha molts tipus de sensors infrarojos, com els del comandament de la televisi\u00f3, detecci\u00f3 d'objectes i fins i tot per mesurar les pulsacions d'una persona. El sensor infraroig que anem a utilitzar \u00e9s digital i retorna un 1 quan detecta blanc i un 0 quan detecta negre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_11_title",
        "definition": "Programant el potenci\u00f2metre amb Bitbloq 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_11_text",
        "definition": "Un potenci\u00f2metre \u00e9s una resist\u00e8ncia variable, \u00e9s a dir, un component que permet regular la intensitat del corrent el\u00e8ctric d'un circuit. S'utilitzen en molts dispositius, com en llums per regular la intensitat de llum o en equips de m\u00fasica per ajustar el volum.\n\nCom tots els sensors anal\u00f2gics, el potenci\u00f2metre retornar\u00e0 valors entre 0 i 1023.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_12_title",
        "definition": "V\u00e9s cap a la llum robotet... programant el sensor de llum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_12_text",
        "definition": "Un sensor de llum \u00e9s una resist\u00e8ncia que modifica el seu valor quan hi ha m\u00e9s o menys llum.\n\nEl sensor de llum del ZUM Kit retorna valors compresos entre 0 (m\u00e0xima foscor) i 800 (m\u00e0xima il\u00b7luminaci\u00f3). Recorda que en tractar-se d'un component anal\u00f2gic haur\u00e0 de connectar-se en els pins A0, A1, A2, etc.\n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_13_title",
        "definition": "Bucles, bucles, bucles, bucles, bu... els bucles de controls",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "diwo_tutorial_13_text",
        "definition": "Un bucle de control \u00e9s una part del programa que es repeteix mentre es compleixi una condici\u00f3. Per exemple, mentre plogui no sortir\u00e9 al carrer i llegir\u00e9 un bon llibre. Existeixen diversos tipus de bloc de control que ens seran \u00fatils en diferents ocasions. Anem a aprendre a utilitzar-los.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq_previous_version_masthead",
        "definition": "La versi\u00f3 anterior de Bitbloq segueix online",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq_previous_version_subtitle",
        "definition": "Estar\u00e0 disponible un any perqu\u00e8 puguis accedir als teus projectes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq_previous_version_link",
        "definition": "V\u00e9s a la versi\u00f3 anterior",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "download-all-projects",
        "definition": "Descarrega tots els teus projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_modal_teacher_title",
        "definition": "Ets professor?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_modal_teacher_text",
        "definition": "Selecciona el teu perfil com a professor per estar informat amb antelaci\u00f3 de les millores i canvis en l'aplicaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_modal_teacher_option_1",
        "definition": "S\u00f3c professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_modal_teacher_option_2",
        "definition": "No ho s\u00f3c",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-RGBled",
        "definition": "led_RGB",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-sound",
        "definition": "sensor_so",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-rtc",
        "definition": "rellotge_temps_real",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-hts221",
        "definition": "sensor_humitat_temperatura",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "RGBled",
        "definition": "Led RGB",
        "context": "led with three colors, red green and blue",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "sound",
        "definition": "Sensor de so",
        "context": "sound sensor",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "rtc",
        "definition": "Rellotge de temps real",
        "context": "real time clock, its a arduino component",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "hts221",
        "definition": "Sensor d'Humitat i Temperatura",
        "context": "humidity and temperature sensor",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_masthead_subtitle",
        "definition": "Pots contactar amb nosaltres de diferents maneres o buscar la informaci\u00f3 que necessites per diferents canals.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_contact_byphone",
        "definition": "Per tel\u00e8fon",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "call-us-to",
        "definition": "Truca'ns al",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "by-mail",
        "definition": "Per mail",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "write-us-an-email",
        "definition": "Escriu-nos un correu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "from-here",
        "definition": "des d'aqu\u00ed",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_ask-the-community",
        "definition": "Pregunta a la comunitat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_section_subheader",
        "definition": "Tamb\u00e9 pots veure informaci\u00f3 d'altres usuaris o de l'univers maker en aquests llocs:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq_forum",
        "definition": "F\u00f2rum de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_bitbloq-forum-text",
        "definition": "Cerca el teu dubte en la comunitat o pregunta a altres makers",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_faqs_text",
        "definition": "Preguntes freq\u00fcents per aclarir els primers dubtes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "goto_faqs",
        "definition": "V\u00e9s a les PF's",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_help_diwo_text",
        "definition": "A l'escola Maker de BQ podr\u00e0s trobar informaci\u00f3 relacionada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "goto-diwo",
        "definition": "V\u00e9s a DIWO",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-zowi",
        "definition": "Moviments Zowi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "encoder",
        "definition": "Encoder",
        "context": "Codificador https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Encoder",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "No creo que en catal\u00e1n exista esta palabra"
    },
    {
        "term": "default-var-name-encoder",
        "definition": "encoder",
        "context": "Codificador https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Encoder, leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "limitswitch",
        "definition": "Final de carrera",
        "context": "Final de carrera, https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Limit_switch",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir final de carrera? \u00bfQu\u00e9 dispositivo es? Porque la traducci\u00f3n es correcta, pero no s\u00e9 a qu\u00e9 se refiere en programaci\u00f3n o tecnolog\u00eda."
    },
    {
        "term": "default-var-name-limitswitch",
        "definition": "final_de_carrera",
        "context": "Final de carrera, https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Limit_switch , leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advancedZowi",
        "definition": "Moviments Zowi > Avan\u00e7at",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "zh-CN",
        "definition": "\u7b80\u4f53\u4e2d\u6587",
        "context": "chinese (simplified), the same in all languages, don't translate please",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "zowi",
        "definition": "Zowi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "gl",
        "definition": "Galego",
        "context": "Galego, the same in all languages, don't translate please",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "support_email",
        "definition": "soporte.bitbloq@bq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-openSerialMonitor",
        "definition": "Obrint Consola...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "help-tab-changeLog",
        "definition": "Actualitzacions i bugs",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-checkbox-teacher",
        "definition": "S\u00f3c professor i\/o vull rebre not\u00edcies, consells, etc.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-link-deleteAccount",
        "definition": "Si vols esborrar el teu compte de bitbloq, escriu-nos un correu a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "maintenance-text-gettingBetter",
        "definition": "Estem millorant Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "maintenance-text-connecting",
        "definition": "Ens enxampes acabant de connectar tots els cables, torna a intentar-ho m\u00e9s endavant",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-bloqs-declareVariable",
        "definition": "Declara variable",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-boolean-true",
        "definition": "Veritat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-boolean-false",
        "definition": "Fals",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-bloqs-breakStopLoop",
        "definition": "Interromp el bucle",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-bloqs-servoStop",
        "definition": "Atura el servo",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-bloqs-servoName",
        "definition": "ServoContinu_1",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "featureProgramming-bloq-exec",
        "definition": "Executa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login_alert_errorConnectSocialNetwork",
        "definition": "Ha succe\u00eft un error en intentar connectar amb la xarxa social seleccionada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "abousUs_text_developerMale",
        "definition": "Desenvolupador",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "abousUs_text_developerFemale",
        "definition": "Desenvolupadora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "help_faqs",
        "definition": "PFs",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "news",
        "definition": "Not\u00edcies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "welcome-female",
        "definition": "Benvinguda",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_category_lab",
        "definition": "Laboratori d'idees",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_category_disaster",
        "definition": "Calaix desastre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "questions",
        "definition": "Preguntes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_category_expo",
        "definition": "Exposici\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "suggestions",
        "definition": "Suggeriments",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_category_errors",
        "definition": "Errors i errades a la web",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "choose_category",
        "definition": "Selecciona categoria",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "makeActions_copyCode",
        "definition": "Copia el codi al portapapers",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_requirements",
        "definition": "Requisits m\u00ednims:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_requirements_text",
        "definition": "Bitbloq nom\u00e9s \u00e9s compatible 100% amb Chrome per\u00f2 funciona en tots els navegadors. Web2Board est\u00e0 suportat en Windos 7, 8.1 i 10 de 32\/64 bits, Ubuntu 14.04 de de 32\/64 bits i Mac US X 10.10 i superiors de 64 bits.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_theme",
        "definition": "Tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_answers",
        "definition": "Respostes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_views",
        "definition": "Visites",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_lastAnswer",
        "definition": "\u00daltima resposta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "help_title_forum",
        "definition": "F\u00f2rum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_newTheme",
        "definition": "Tema nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_themes",
        "definition": "Temes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_category",
        "definition": "Categoria",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_column_lastTheme",
        "definition": "\u00daltim tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "pagination_button_next",
        "definition": "Seg\u00fcent",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "pagination_button_last",
        "definition": "Anterior",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "form_title",
        "definition": "T\u00edtol",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "form_compulsoryFields",
        "definition": "Camps obligatoris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_publishTheme",
        "definition": "Publica el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_delete",
        "definition": "Elimina",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_publishAnswer",
        "definition": "Publica la resposta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_action_answer",
        "definition": "Respon",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info_enterOrCreateAccount",
        "definition": "Entra o crea el compte per respondre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_createAccount",
        "definition": "Crea el compte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "by",
        "definition": "per",
        "context": "answer\/file <<por>> usuario",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_zowi_rest",
        "definition": "Restaura el programa original",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "accept",
        "definition": "accepta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "reject",
        "definition": "No accepto",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-evolution",
        "definition": "Evolution",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-advanced-evolution",
        "definition": "Evolution > Avan\u00e7ats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "boards_and_robots",
        "definition": "Plaques i robots",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-code-clipboard",
        "definition": "Codi copiat al porta-retalls",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum__searcher__into",
        "definition": "a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "view-all-os-availables",
        "definition": "Mostra tots els sistemes operatius",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-contact-us-title",
        "definition": "Contacte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-contact-us",
        "definition": "Escriu-nos i et contestarem al m\u00e9s aviat possible per ajudar-te en tot all\u00f2 que necessitis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_banUser",
        "definition": "Bloqueja l'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_bannedUsers",
        "definition": "Usuaris bloquejats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make_infoError_bloqsLoadError",
        "definition": "En aquest moment no podem mostrar el teu projecte. Torna a provar-ho m\u00e9s tard.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_allowUser",
        "definition": "Desbloqueja l'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete-answer",
        "definition": "Elimina la resposta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete-theme",
        "definition": "Elimina el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_info_BannedUserEmpty",
        "definition": "No hi ha usuaris bloquejats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_returnForum",
        "definition": "Torna al f\u00f2rum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "AdminForum_title_BannedUsers",
        "definition": "Usuaris bloquejats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_deletedTheme",
        "definition": "S'ha eliminat el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_bannedUser",
        "definition": "Usuari bloquejat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_bannedUserError",
        "definition": "Error en bloquejar a l'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_deletedThemeError",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en esborrar el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_allowUser",
        "definition": "Usuari desbloquejat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_allowUserError",
        "definition": "Error en desbloquejar a l'usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_deletedAnswerError",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en esborrar la resposta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_alert_NewTheme",
        "definition": "S'ha creat el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_alert_NewThemeError",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en crear el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_alert_NewAnswerError",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en enviar el comentari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_alert_accessBannedUser",
        "definition": "El teu compte s'ha bloquejat. Per obtenir m\u00e9s informaci\u00f3, posa't en contacte amb el servei d'assist\u00e8ncia de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_buton_moveTheme",
        "definition": "Mou el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_MoveThemeTo",
        "definition": "S'ha mogut el tema a ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAdmin_alert_MoveThemeToError",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en moure el tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_title",
        "definition": "Error de connexi\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_firstParagraph",
        "definition": "No podem connectar amb Web2Board per un problema que no podem identificar. Segueix aquests passos:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_secondParagraph",
        "definition": "Si encara segueixes sense poder programar la teva placa, posa't en contacte amb el servei d'assist\u00e8ncia de Bitbloq per ajudar-te m\u00e9s r\u00e0pidament al tel\u00e8fon:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_thirdParagraph",
        "definition": "Si ho prefereixes, pots enviar-nos un missatge de correu electr\u00f2nic ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_firstItem",
        "definition": "Tenir connexi\u00f3 a Internet.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_secondItem",
        "definition": "Ser l'administraci\u00f3 de l'equip.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_thirdItem",
        "definition": "Que no hi hagi servidor intermediari o antivirus que prohibeixi la connexi\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_back",
        "definition": "< Torna a baixar Web2Board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2boardErrorsModal_link_thirdParagraph",
        "definition": "des d'aqu\u00ed.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "leave-page-question",
        "definition": "Confirmes que vols sortir d\u2019aquesta p\u00e0gina?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-web2board",
        "definition": "Mostra web2board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqs-project_alert_component_on_robot",
        "definition": "Actualment no pots afegir components a un robot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline-load-project-error",
        "definition": "Hi ha una nova versi\u00f3 disponible del programa. \u00c9s possible que el programa no s\u2019hagi carregat b\u00e9.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline-new-version-available",
        "definition": "Hi ha una nova versi\u00f3 disponible de Bitbloq Offline.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline-update",
        "definition": "Actualitza",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cdti-title",
        "definition": "Projecte finan\u00e7at pel Centre de Desenvolupament Tecnol\u00f2gic Industrial (CDTI)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cdti-record",
        "definition": "EXPEDIENT",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cdti-coinvest",
        "definition": "Cofinan\u00e7at pel Fons Europeu de Desenvolupament Regional (FEDER) a trav\u00e9s del Programa Operatiu Pluriregional de Creixement Intel\u00b7ligent",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cdti-projectname",
        "definition": "ACR\u00d2NIM DEL PROJECTE:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board_toast_startApp",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 iniciant Web2Board...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline-save-changes-content",
        "definition": "Vols desar els darrers canvis fets en aquest projecte?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline-save-as",
        "definition": "Desa coma a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board_toast_closedUnexpectedly",
        "definition": "S\u2019ha perdut la comunicaci\u00f3 amb web2board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board_toast_showingApp",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 obrint Web2Board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board_toast_successfullyOpened",
        "definition": "Web2Board obert",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-title",
        "definition": "Guia per publicar contingut a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-0",
        "definition": "Volem agrair-te el temps i el talent invertit per desenvolupar i publicar un projecte a Explora. Animem a tothom a contribuir a aquesta comunitat i volem ajudar-te a que t\u2019hi uneixis de manera satisfact\u00f2ria. Per aix\u00f2 hem publicat la guia. Perqu\u00e8 puguis penjar contingut i que aquest s\u2019accepti sense problemes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-1",
        "definition": "Creiem en la llibertat d\u2019expressi\u00f3, per\u00f2 tamb\u00e9 creiem que aquest no \u00e9s el canal adequat per a determinats comportaments, com ara criticar religions o governs, tractar q\u00fcestions sexuals o altres tem\u00e0tiques similars.  No podem acceptar aquest tipus de contingut i l\u2019haurem de suprimir, ja que la idea de la secci\u00f3 Explora \u00e9s compartir coneixements sobre programaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-2",
        "definition": "Aquests ep\u00edgrafs t\u2019ajudaran a tenir present el contingut que no acceptem:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-3",
        "definition": "Hi ha infants que visiten la secci\u00f3 d\u2019Explora, els controls parentals s\u00f3n bons, per\u00f2 tots hi hem de col\u00b7laborar. Se suprimiran els continguts que considerem no aptes per a menors.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-4",
        "definition": "Explora t\u00e9 molts projectes. Si el teu projecte \u00e9s buit, no compila o no fa el que hagis especificat, l\u2019haurem d\u2019esborrar. Sempre pots evitar-ho si indiques en el t\u00edtol o la descripci\u00f3 l\u2019estat actual d\u2019inacabat i l\u2019est\u00e0s publicant per sol\u00b7licitar ajuda.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-5",
        "definition": "Si clones un projecte ja publicat a Explora i el publiques al teu nom sense haver-hi fet cap canvi i sense donar cr\u00e8dit a l\u2019autor original, es pot suprimir.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-6",
        "definition": "Si t\u2019avisem que hem suprimit un projecte i veus que els motius exposats s\u00f3n incorrectes o injustos, et demanem disculpes; de vegades ens podem equivocar. Recorda que sempre pots contactar amb nosaltres mitjan\u00e7ant el missatge de correu electr\u00f2nic d\u2019assist\u00e8ncia per explicar-nos el teu cas i el tornarem a revisar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "explore-rules-text-7",
        "definition": "Aquesta guia \u00e9s viva i poden apar\u00e8ixer programes que ens obliguin a afegir m\u00e9s restriccions. \u00c9s possible que un dels teus projectes ja publicats es vegi afectat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_withoutconnection",
        "definition": "Programa sense connexi\u00f3 a Internet",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_noinstall",
        "definition": "Sense instal\u00b7laci\u00f3 a l\u2019ordinador",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_lastupdates",
        "definition": "\u00daltimes actualitzacions",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_projectsync",
        "definition": "Sincronitzaci\u00f3 de projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_updatedlibraries",
        "definition": "Llibreries actualitzades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_explore",
        "definition": "Publica a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_share",
        "definition": "Comparteix entre usuaris",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_sharesocial",
        "definition": "Comparteix a les xarxes socials",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_editcode",
        "definition": "Edici\u00f3 de codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_projectinfo",
        "definition": "Informaci\u00f3 del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_list_needweb2board",
        "definition": "Web2Board necessari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "offline_available_for_os",
        "definition": "Bitbloq Offline est\u00e0 disponible en tots els sistemes operatius",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_offline_title",
        "definition": "Programa amb Bitbloq sense haver de tenir connexi\u00f3 a Internet.\nNo \u00e9s necess\u00e0ria la instal\u00b7laci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-valid-birth-day",
        "definition": "Introdueix una data de naixement v\u00e0lida",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_section_2_projects",
        "definition": "Projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_section_3_bitbloq",
        "definition": "Quant a Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_section_4_language",
        "definition": "Per idioma \/ By language \/ De taa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq-landing-downloads-link-download-windows",
        "definition": "Baixa Bitbloq Offline per a Windows",
        "context": "link to download the bitbloq offline version to windows",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq-landing-downloads-link-download-linux",
        "definition": "Baixa Bitbloq Offline per a Linux",
        "context": "link to download the bitbloq offline version for linux",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloq-landing-downloads-link-download-mac",
        "definition": "Baixa Bitbloq Offline per a Mac OSX",
        "context": "link to download the bitbloq offline version to Mac",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "serial-play",
        "definition": "Continua",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "serial-pause",
        "definition": "Pausa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "plotter",
        "definition": "Tra\u00e7ador",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "serial-clear",
        "definition": "Neteja",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "serial",
        "definition": "Monitor en s\u00e8rie",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "serial-send",
        "definition": "Envia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-openPlotter",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 obrint el tra\u00e7ador...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "plotter-clear",
        "definition": "Neteja",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "plotter-pause",
        "definition": "Pausa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "plotter-play",
        "definition": "Continua",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-proxyTest-error",
        "definition": "No \u00e9s possible connectar-se a Internet amb aquest proxy",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-settings-title",
        "definition": "Configuraci\u00f3 de web2board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-proxy-label",
        "definition": "Proxy:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-libsDir-label",
        "definition": "Ruta de les llibreries Bitbloq:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-libsDir-error",
        "definition": "No existeix la ruta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-checkForUpdates",
        "definition": "Comprova les actualitzacions per a web2board (actual: {{ version }})",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-checkLibrariesUpdates",
        "definition": "Comprova les actualitzacions de les llibreries (actual: {{ version }})",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-settings-confirmSaved",
        "definition": "Configuraci\u00f3 desada correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-settings-savingError",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en desar la configuraci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "web2board-alreadyInstalled",
        "definition": "Ja he instal\u00b7lat Web2Board",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-exitsNewVersion",
        "definition": "Hi ha una nova versi\u00f3 de web2board disponible",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-updatingLibraries",
        "definition": "S\u2019estan actualitzant les llibreries de Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_title",
        "definition": "Com funciona Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_oval_1",
        "definition": "Entra a Bitbloq i crea el teu programa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_oval_2",
        "definition": "Instal\u00b7la Web2Board per connectar amb la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_oval_3",
        "definition": "Connecta la placa i carrega el programa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "general_howitworks",
        "definition": "Com funciona",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_nowifi_title",
        "definition": "Bitbloq Offline",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_nowifi_text",
        "definition": "Bitbloq Offline \u00e9s una versi\u00f3 b\u00e0sica perqu\u00e8 el baixis a l\u2019ordinador i no hagis de dependre de la connexi\u00f3 a Internet. Podr\u00e0s crear els teus programes i carregar-los directament a la placa sense haver-lo d\u2019instal\u00b7lar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "follow-us",
        "definition": "Segueix-nos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "project",
        "definition": "Projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "footer_aboutus",
        "definition": "Quant a nosaltres",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "footer_bqeducation",
        "definition": "BQ Educa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "footer_inschools",
        "definition": "A l\u2019escola",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "footer_bitbloqoffline",
        "definition": "Bitbloq Offline",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "community",
        "definition": "Comunitat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum",
        "definition": "F\u00f2rum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "footer_bitbloqongithub",
        "definition": "Bitbloq a Github",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "contact",
        "definition": "Contacte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-compile-line-error",
        "definition": "ERROR: \u201c{{error}}\" FITXER: \u201c{{File}}\u201d L\u00cdNIA: \u201c{{line}}\"",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forumAnswer_text_recent",
        "definition": "Fa un moment",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "entering",
        "definition": "Entrant",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-change-username-repeated",
        "definition": "Aquest nom d\u2019usuari ja l\u2019est\u00e0 fent servir un altre usuari.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-project-descriptionError",
        "definition": "Introdueix una descripci\u00f3 del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-project-name",
        "definition": "Nom del projecte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__nameError",
        "definition": "Posa un t\u00edtol al projecte per poder publicar-lo a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__descriptionError",
        "definition": "Escriu una descripci\u00f3 breu del projecte per publicar-lo a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__nameDescriptionError",
        "definition": "Escriu un nom i una descripci\u00f3 breu per publicar el teu projecte a Explora",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__nameDescriptionErrorSocial",
        "definition": "Escriu un nom i una descripci\u00f3 breu per compartir el teu projecte a les xarxes socials.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__nameErrorSocial",
        "definition": "Posa un t\u00edtol al projecte per poder publicar-lo a les xarxes socials.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__descriptionErrorSocial",
        "definition": "Escriu una descripci\u00f3 breu del projecte per compartir-lo a les xarxes socials.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__bloqsProjectEmpty",
        "definition": "No es pot publicar un projecte a Explora sense blocs de codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "publishProject__alert__bloqsProjectEmptySocial",
        "definition": "No es pot compartir un projecte sense blocs de codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_subtitle_explore_2",
        "definition": "Fes una ullada a uns quants projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloqs-project_alert_only-robot",
        "definition": "Actualment no pots afegir components a un robot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-change-username-alphanumeric-numeric-error",
        "definition": "El nom d\u2019usuari nom\u00e9s pot tenir car\u00e0cters alfanum\u00e8rics; no poden ser tots num\u00e8rics.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "line",
        "definition": "l\u00ednia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "error",
        "definition": "error",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "column",
        "definition": "columna",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_howitworks_oval_2_chromeos",
        "definition": "Instal\u00b7la l\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome que permet connectar amb la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "error-chromeapp-install",
        "definition": "Error en instal\u00b7lar l'aplicaci\u00f3 de Chrome",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "chromeapp-installed",
        "definition": "L\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome s\u2019ha instal\u00b7lat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "chromeapp-installing",
        "definition": "En instal\u00b7lar l\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome, s\u2019obrir\u00e0 una finestra per continuar la instal\u00b7laci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ANOTHER_UPLOAD_IN_PROCESS",
        "definition": "Ja s\u2019est\u00e0 penjant un programa a la placa. Abans de penjar-ne un altre, espera que s\u2019acabi l\u2019operaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "CHROMEAPP_INSTALLATION_TIMEOUT",
        "definition": "S\u2019ha superat el temps d'espera m\u00e0xim per a la instal\u00b7laci\u00f3. Intenta fer la instal\u00b7laci\u00f3 de nou o posa\u2019t en contacte amb el servei t\u00e8cnic.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "CHROME_NOT_DETECTED",
        "definition": "No detectem Chrome. Cal visitar la web des de Google Chrome per poder utilitzar l\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome que penja els programes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "CANT_CONNECT_WITH_PLUGIN",
        "definition": "No es pot connectar amb l\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome. Si el problema continua, contacta amb el servei t\u00e8cnic.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "CONNECTION_TIMEOUT",
        "definition": "S\u2019ha superat el temps m\u00e0xim per connectar amb l\u2019aplicaci\u00f3 de Chrome. Si el problema continua, contacta amb el servei t\u00e8cnic.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "User cancelled install",
        "definition": "L\u2019usuari ha cancel\u00b7lat la instal\u00b7laci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "Could not fetch data from the Chrome Web Store",
        "definition": "No s'ha pogut obtenir la informaci\u00f3 des de la botiga d'aplicacions de Chrome",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "learn_button_goToDiwo",
        "definition": "Consulta m\u00e9s tutorials a DIWO",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum__footer_contactUs",
        "definition": "Si vols posar-te en contacte amb nosaltres, pots fer-ho",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum__footer_contactUs-ClickHere",
        "definition": "des d\u2019aqu\u00ed",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum__footer_contactUsByEmail",
        "definition": "o escriure\u2019ns a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "generic_alert_errorInternalServer",
        "definition": "El condensador de flux s\u2019ha malm\u00e8s. La nostra legi\u00f3 de micos robotitzats hi est\u00e0 treballant. \nTorna a provar-ho m\u00e9s tard.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "generic_alert_errorServerNull",
        "definition": "Vaja... sembla que hi ha forces fosques que estan afectant als nostres servidors Per\u00f2 no et preocupis, els goblins mantindran els teus projectes fora de perill fins que arribin els refor\u00e7os. Torna d\u2019aqu\u00ed a uns quants minuts.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "sharedProject_date_shareAt",
        "definition": "compartit el dia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "create-new-code-project",
        "definition": "Nou projecte de codi",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-checkbox-chromeapp",
        "definition": "Fes servir la compilaci\u00f3 en l\u00ednia i l\u2019extensi\u00f3 de Chrome per carregar la placa (aquesta funci\u00f3 permet usar Bitbloq sense la instal\u00b7laci\u00f3 de Web2board)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "compiler-traffic-warning",
        "definition": "Estem experimentant molt de tr\u00e0nsit als nostres servidors de compilaci\u00f3. Espera una mica.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "compiler-inprogress",
        "definition": "La teva compilaci\u00f3 segueix en curs.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "compiler-still-inprogress",
        "definition": "Estem esperant la teva compilaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-tutor-name",
        "definition": "Nom del representant legal (pare\/mare\/tutor)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-tutor-surname",
        "definition": "Cognoms del representant legal (pare\/mare\/tutor)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-tutor-email",
        "definition": "Adre\u00e7a electr\u00f2nica del representant legal (pare\/mare\/tutor)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-tutor-same-email",
        "definition": "L\u2019adre\u00e7a electr\u00f2nica de l\u2019usuari i el tutor no poden ser el mateix.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-register-warning-1",
        "definition": "Com que ets menor de 14 anys, has de tenir l\u2019autoritzaci\u00f3 del teu pare\/mare\/tutor legal.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-register-warning-2",
        "definition": "Facilita\u2019ns les dades seg\u00fcents perqu\u00e8 puguin autoritzar el teu registre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-register-warning-3",
        "definition": "Si en 15 dies no s\u2019ha autoritzat, el compte quedar\u00e0 susp\u00e8s fins que s\u2019autoritzi.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-getting-data",
        "definition": "S\u2019est\u00e0 obtenint informaci\u00f3 de l\u2019usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "error-under14-auth",
        "definition": "No hem pogut obtenir la informaci\u00f3 de l\u2019usuari que es vol autoritza. Torna a provar-ho en un altre moment o posa\u2019t en contacte amb el servei t\u00e8cnic ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tutor-profile",
        "definition": "Perfil de tutor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-auth-done",
        "definition": "L\u2019usuari s\u2019ha autoritzat amb \u00e8xit.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-auth-cancelbyuser",
        "definition": "L\u2019usuari no s\u2019ha autoritzat i se n\u2019ha bloquejat el compte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "insert-surname",
        "definition": "Introdueix els cognoms",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-tutor-dni",
        "definition": "Introdueix el teu n\u00famero de document d\u2019identificaci\u00f3 (DNI\/NIF)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "dni",
        "definition": "N\u00fam. d\u2019identificaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "under14-saving-data",
        "definition": "S\u2019estan desant les dades...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "install-chrome-extension",
        "definition": "Baixa l\u2019extensi\u00f3 de Chrome",
        "context": "Chrome extension are programs offered by google to add functionality to the chrome browser. https:\/\/chrome.google.com\/webstore\/category\/extensions",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_aboutus_specialthanks",
        "definition": "Moltes gr\u00e0cies a la resta de persones que han contribu\u00eft a crear aquest projecte (traductors, suport, desenvolupadors, makers, etc.) i que no caben en una p\u00e0gina.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "thanks",
        "definition": "Agra\u00efments",
        "context": "Agradecimientos",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_aboutus_thanksgoogleandms_part1",
        "definition": "A Google for Education per haver-nos cedit tres",
        "context": "Texto completo: A Google for Education por habernos cedido dos Chromebooks y a Microsoft por habernos cedido una Microsoft Surface.",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "landing_aboutus_thanksgoogleandms_part2",
        "definition": "i a Microsoft per haver-nos cedit una",
        "context": "Texto completo: A Google for Education por habernos cedido dos Chromebooks y a Microsoft por habernos cedido una Microsoft Surface.",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_newReply",
        "definition": "Respondre a aquest tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_topic_subscribe",
        "definition": "Subscriure\u2019m a aquest tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_topic_unsubscribe",
        "definition": "Deixar de seguir aquest tema",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_button_new-topic_subscribe",
        "definition": "Subscriure\u2019m i rebre les respostes d'aquest tema.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-plotter",
        "definition": "Mostra el plotter",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-mbot",
        "definition": "mBot",
        "context": "mBot comercial name",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-viewer",
        "definition": "Mostra el visor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_myCenter",
        "definition": "El meu centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_newTeacher",
        "definition": "Professor nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_teacher",
        "definition": "Professors",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_name",
        "definition": "Nom",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_groups",
        "definition": "Grups",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_students",
        "definition": "Alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_time",
        "definition": "Temps per a realitzar-lo",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_status",
        "definition": "Estat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newTeacher_modal_information",
        "definition": "Afegeix un usuari perqu\u00e8 tingui el perfil de professor i pugui crear exercicis i gestionar classes per ensenyar programaci\u00f3 amb Bitbloq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newTeacher_modal_title",
        "definition": "Professor nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newTeacher_modal_aceptButton",
        "definition": "Afegeix un professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTeacher_modal_information",
        "definition": "Vols eliminar aquest professor del teu centre?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "groups",
        "definition": "Grups",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "students",
        "definition": "Estudiants",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_newGroup",
        "definition": "Grup nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createGroupTitle",
        "definition": "Grup nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createGroupInfo",
        "definition": "Crea un grup nou per assignar exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createGroupPlaceholder",
        "definition": "Nom del grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createGroup",
        "definition": "Crea un grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "close",
        "definition": "Tanca",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_accessIdInfo",
        "definition": "Comparteix l'ID d'aquest grup perqu\u00e8 els teus alumnes s'afegeixin i puguin veure els exercicis que assignis a aquest grup.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-viewer-reconfigure",
        "definition": "Estem reprogramant la teva placa per poder utilitzar el visor. Espera uns quants segons.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-viewer-reconfigured",
        "definition": "La placa s\u2019ha reprogramat correctament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises",
        "definition": "Exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_groups",
        "definition": "Grups",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_newExercise",
        "definition": "Exercici nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "cm",
        "definition": "cent\u00edmetres",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-hardware-select-board",
        "definition": "Selecciona la teva placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "codeproject-infotab-select-generic-board",
        "definition": "Selecciona la placa gen\u00e8rica",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-need-chrome-extension-activation",
        "definition": "Per carregar els teus projectes al robot de MBot, cal que activis la compilaci\u00f3 en l\u00ednia des de l\u2019Extensi\u00f3 de Chrome per a Bitbloq. Cal que l\u2019activis. Si m\u00e9s endavant vols reactivar web2board, podr\u00e0s fer-ho des de la p\u00e0gina de \u201cConfiguraci\u00f3 del compte\".",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "activate",
        "definition": "Activa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-need-chrome-extension-activation-viewer",
        "definition": "Per utilitzar el visor, cal que activis la compilaci\u00f3 en l\u00ednia des de l\u2019Extensi\u00f3 de Chrome per a Bitbloq. Cal que l\u2019activis. Si m\u00e9s endavant vols reactivar web2board, podr\u00e0s fer-ho des de la p\u00e0gina de \u201cConfiguraci\u00f3 del compte\".",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "realtime",
        "definition": "Temps real",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "sensor-representation",
        "definition": "Representaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "viewer-settings",
        "definition": "Configuraci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "port",
        "definition": "Port",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-checkbox-seeboardsunderdevelopment",
        "definition": "Mostra les plaques i els robots que estan en desenvolupament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_myClass",
        "definition": "Les meves classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenterTitle",
        "definition": "Mode centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-mainText",
        "definition": "Emplena aquesta informaci\u00f3 per activar el teu perfil a Bitbloq amb el mode centre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createCenter-confirm",
        "definition": "Crea un perfil de centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createCenter-try",
        "definition": "S\u00f3c un centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-introText",
        "definition": "Ets un col\u00b7legi? Un professor? Amb el mode centre podr\u00e0s gestionar els teus grups i exercicis per enviar-los teus alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_header_info",
        "definition": "Per a col\u00b7legis, professors i alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-content",
        "definition": "Qu\u00e8 puc fer?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-item1",
        "definition": "En un centre educatiu pots tenir diversos professors.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-item2",
        "definition": "Els professors poden crear grups perqu\u00e8 els alumnes s\u2019hi afegeixin.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-item3",
        "definition": "Crea exercicis i controla el temps de realitzaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-item4",
        "definition": "Corregeix els exercicis, puntua\u2019ls amb nota i inclou-hi observacions per als teus alumnes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-item5",
        "definition": "Accedeix-hi sense perdre el teu compte ni els projectes personals.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-telephone",
        "definition": "Tel\u00e8fon de contacte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-location",
        "definition": "Adre\u00e7a del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-centerName",
        "definition": "Nom del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_groups_empty",
        "definition": "No tens cap grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_groups_emptyInfo",
        "definition": "Crea el teu primer grup i assigna-hi exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_empty",
        "definition": "No tens exercicis per assignar als teus grups",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_emptyInfo",
        "definition": "Crea el teu exercici i assigna\u2019l a un grup o a m\u00e9s d\u2019un",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_link_closeGroup",
        "definition": "finalitza el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_addTeacher-Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en afegir el professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_closeGroup",
        "definition": "Grup tancat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_closeGroup-Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en tancar el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteTeacher",
        "definition": "S\u2019ha esborrat el professor del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteTeacher-Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en esborrar el professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "closeGroup_modal_title",
        "definition": "Finalitza el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "closeGroup_modal_info",
        "definition": "Podr\u00e0s accedir a tota la informaci\u00f3 dels teus exercicis, alumnes, etc. Els teus alumnes podran accedir als teus exercicis i altra informaci\u00f3, per\u00f2 no podr\u00e0s assignar m\u00e9s exercicis a aquest grup.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "finish_button",
        "definition": "Finalitza",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_groupStatus_open",
        "definition": "Inscripci\u00f3 oberta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_groupStatus_closed",
        "definition": "Inscripci\u00f3 tancada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteGroup_modal_title",
        "definition": "Elimina el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteGroup_modal_info",
        "definition": "Eliminar\u00e0s tota la informaci\u00f3 relativa a aquest grup, els seus exercicis assignats, les notes, etc. Els teus alumnes no podran accedir als exercicis assignats ni a cap altre tipus d\u2019informaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteGroup_modal_firstOption",
        "definition": "Pots finalitzar el grup per mantenir aquesta informaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteGroup_modal_secondaryOption",
        "definition": "Confirmes que vols eliminar aquest grup?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteGroup_modal_acceptButton",
        "definition": "S\u00ed, elimina\u2019l.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteGroup",
        "definition": "S\u2019ha eliminat el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteGroup-Error",
        "definition": "S\u2019ha eliminat un error en esborrar el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_registerInGroup",
        "definition": "Registrar-me a un grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createStudentProfile-mainText",
        "definition": "S\u2019activar\u00e0 el teu perfil com a alumne a Bibtloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createStudentProfile-confirm",
        "definition": "Crea un perfil d\u2019alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createStudentProfile-title",
        "definition": "Alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-title",
        "definition": "Centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "new",
        "definition": "Nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_createCenter",
        "definition": "S\u2019ha creat el centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_createCenter-Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en crear el centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_createStudent",
        "definition": "Mode alumne activat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_createStudent-Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en activar el mode alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mbot-not-compatible-chromebook",
        "definition": "El robot mBot no \u00e9s compatible amb els Chromebooks.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mbot-not-compatible-chromeextension",
        "definition": "El robot mBot no \u00e9s compatible amb l\u2019extensi\u00f3 de Chrome.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "click-here-load-with-web2board",
        "definition": "Fes clic aqu\u00ed per carregar el programa mitjan\u00e7ant l'aplicaci\u00f3 web2board.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createCenter-student",
        "definition": "S\u00f3c alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTeacher_modal_information-explain",
        "definition": "Es perdran tots els exercicis i grups que hagis creat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_myExercises",
        "definition": "Els meus exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-device",
        "definition": "dispositiu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_group",
        "definition": "Grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "device",
        "definition": "Dispositiu",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_registerInGroupTitle",
        "definition": "Registrar-me a un grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_registerInGroupInfo",
        "definition": "Introdueix l\u2019ID del grup que t\u2019ha indicat el professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_averageMark",
        "definition": "Nota mitjana",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "updateGroup_alert_Error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en actualitzar el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_showExercises",
        "definition": "Mostra els exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createStudent-content",
        "definition": "Podr\u00e0s registrar-te als grups amb el codi que t\u2019hagi indicat professor. D\u2019aquesta manera, podr\u00e0s veure els exercicis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_instertEmails-placeholder",
        "definition": "Introdueix una adre\u00e7a electr\u00f2nica o m\u00e9s separades per comes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTeacher_modal_title",
        "definition": "Elimina el professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_editGroups",
        "definition": "Edita els grups",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_editGroups_info",
        "definition": "Selecciona els grups que vols que tinguin acc\u00e9s a l\u2019exercici i selecciona un per\u00edode de temps per realitzar-lo.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "consumer-key",
        "definition": "Consumer Key (API Key)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "consumer-secret",
        "definition": "Consumer Secret (API Secret)",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "access-token",
        "definition": "Access Token",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "access-token-secret",
        "definition": "Access Token Secret",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-mranger",
        "definition": "mRanger",
        "context": "Robot comercial name in the country",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infoTab_title_exerciseInfo",
        "definition": "Informaci\u00f3 de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab_title_groups",
        "definition": "Grups assignats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-mark",
        "definition": "Qualificaci\u00f3 de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-info",
        "definition": "Informaci\u00f3 de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infoTab_title_exerciseMark",
        "definition": "Qualificaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infoTab_subTitle_exerciseRemark",
        "definition": "Observacions",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infoTab_subTitle_exerciseMark",
        "definition": "Nota",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infoTab_subTitle_exerciseRemark-placeholder",
        "definition": "Aclariments per a l\u2019alumne...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_title_exerciseContent",
        "definition": "Enunciat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_students_empty",
        "definition": "No tens alumnes en aquest grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_students_emptyInfo",
        "definition": "Els teus alumnes s'han d'inscriure al grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalShare_alert_addTeacher",
        "definition": "S'han afegit {{value}} professors al teu centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalShare_text_noAddTeachersInfo",
        "definition": "Els usuaris que no estan registrats en Bitbloq no es poden afegir com a professors. Convida\u2019ls a que s\u2019hi registrin per poder afegir-los al teu centre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_downloadExercise",
        "definition": "Baixa l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "new-exercise",
        "definition": "Exercici nou",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_renameExercise-title",
        "definition": "Canvia el nom de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_renameExercise-maintext",
        "definition": "Introdueix un nom per a l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_cloneExercise-title",
        "definition": "Crea una c\u00f2pia d'aquest exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_cloneExercise-maintext",
        "definition": "Introdueix un nom per al nou exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete-exercise",
        "definition": "Elimina l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_editDate",
        "definition": "Edita la data d\u2019inici i de finalitzaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_assignGroup",
        "definition": "Assigna a un grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exerciseWithoutDate",
        "definition": "Exercici sense data d\u2019inici i de finalitzaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_date_from",
        "definition": "Inici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_date_to",
        "definition": "Finalitzaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createNewGroup",
        "definition": "Crea un grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "phoneBloq_twitter_config",
        "definition": "Com configurar el bloc de Twitter?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_showFilters",
        "definition": "Mostra els filtres",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_hideFilters",
        "definition": "Oculta els filtres",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_openExercise",
        "definition": "Mostra l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_mark",
        "definition": "Nota mitjana",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "need-to-be-logged-component",
        "definition": "Has d\u2019estar registrat a Bitbloq per poder utilitzar aquest component.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_correct",
        "definition": "Corregeix",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_notCorrected",
        "definition": "No corregit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_corrected",
        "definition": "No presentat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_notDelivered",
        "definition": "Corregit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_endDate",
        "definition": "Data de finalitzaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_startDate",
        "definition": "Data d\u2019inici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_execiseRecent",
        "definition": "Creats m\u00e9s recents",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_execiseOlder",
        "definition": "Creats m\u00e9s antics",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_sortby_groups",
        "definition": "Grups:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_createdAt",
        "definition": "Data de creaci\u00f3:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_moreActions",
        "definition": "M\u00e9s accions",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "date_to",
        "definition": "fins",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "date_from",
        "definition": "des de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "date_without_initDate",
        "definition": "Sense data d\u2019inici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "date_without_endDate",
        "definition": "Sense data de finalitzaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "device-needs-bluetooth",
        "definition": "Aquesta placa necessita un m\u00f2dul Bluetooth perqu\u00e8 funcioni amb el dispositiu. Selecciona\u2019l a Components.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bluetooth-connect",
        "definition": "Connecta el Bluetooth a la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "board-first-component",
        "definition": "Connecta el component a la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-GroveShieldButton",
        "definition": "grove_bot\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-GroveShieldBuzzer",
        "definition": "grove_brunzidor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-GroveShieldRGB",
        "definition": "grove_rgb",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_createGroup_selectCenter",
        "definition": "Selecciona un centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__assignGroup-empty",
        "definition": "No es crearan tasques per a les classes seleccionades que no tenen alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__modal__sendTask-mainText",
        "definition": "Vols enviar l'exercici al professor?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__modal__sendTask-secondaryText",
        "definition": "Un cop enviat, no podr\u00e0s modificar-lo.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__modal__sendTask",
        "definition": "Envia l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__sendTask-ok",
        "definition": "Exercici enviat al professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__sendTask-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en enviar l\u2019exercici al professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_send_initDateError",
        "definition": "Encara \u00e9s aviat per enviar l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_send_endDateError",
        "definition": "S'ha passat la data l\u00edmit de lliurament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "open",
        "definition": "Obre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercise_duplicate",
        "definition": "Duplica l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_studentDashboard_empty-title",
        "definition": "No est\u00e0s registrat en cap grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_studentDashboard_empty-info",
        "definition": "Sol\u00b7licita l\u2019identificador del teu grup al professor per poder veure els exercicis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_groupIdPlaceholder",
        "definition": "ID del grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "connect_alert_01",
        "definition": "Recorda que si connectes un actuador als pins 0 o 1, a l\u2019hora de programar la placa l\u2019haur\u00e0s de desconnectar o no la detectar\u00e0.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "generic_alert_errorServerNull-2",
        "definition": "Ho sentim, sembla que hi ha problemes amb la connexi\u00f3 a Internet. Revisa la connexi\u00f3 i torna a actualitzar la p\u00e0gina.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "generic_alert_errorInternalServer-2",
        "definition": "Ho sentim, sembla que tenim problemes amb els nostres servidors. Torna d\u2019aqu\u00ed a uns quants minuts. Si el problema persisteix, posa\u2019t en contacte amb nosaltres",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bitbloqconnect",
        "definition": "Bitbloq Connect",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "send-to-teacher",
        "definition": "Envia al professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "save-in-my-projects",
        "definition": "Desa als meus projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_deliveredExercise",
        "definition": "L'exercici ja est\u00e0 entregat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_deleteStudent",
        "definition": "Elimina l\u2019alumne d'aquest grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTask_modal_information",
        "definition": "Vols eliminar aquesta tasca a l'alumne {{value}}?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTask_modal_information-explain",
        "definition": "Es perdran tots els canvis que l\u2019alumne ha fet en aquesta tasca.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteTask_modal_title",
        "definition": "Elimina la tasca",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteTask",
        "definition": "Tasca eliminada \n",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteTask-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en esborrar la tasca del professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteStudent_modal_title",
        "definition": "Elimina l\u2019alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteStudent_modal_information",
        "definition": "Vols eliminar l'alumne {{value}}?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteStudent_modal_information-explain",
        "definition": "Es perdran tots els aven\u00e7os i tasques de l\u2019alumne d\u2019aquest grup.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteStudent",
        "definition": "Alumne eliminat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteStudent-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en esborrar l\u2019alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteExercise_modal_information",
        "definition": "Vols eliminar aquest exercici?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteExercise_modal_title",
        "definition": "Elimina l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteExercise_modal_information-explain",
        "definition": "Es perdran totes les tasques associades a aquest exercici.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteExercise",
        "definition": "Exercici eliminat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteExercise-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en esborrar l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "time_finished",
        "definition": "Finalitzat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-updatingLibraries-error",
        "definition": "No s'han pogut actualitzar les llibreries d'Arduino. Comprova la teva connexi\u00f3 a Internet i torna a provar-ho en un altre moment.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-phone",
        "definition": "Bitbloq Connect",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-bitbloqConnect",
        "definition": "Bitbloq Connect",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_empty",
        "definition": "L'alumne no t\u00e9 tasques assignades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_emptyInfo",
        "definition": "Assigna exercicis al grup de l'alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__assignGroup-ok",
        "definition": "El teu exercici s\u2019ha assignat als grups seleccionats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__assignGroup-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en assignar l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__saveInMyProjects",
        "definition": "Exercici desat a \"Els meus projectes\"",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode__alert__saveInMyProjects-error",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en desar l\u2019exercici a \"Els meus projectes\"",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unassignGroup_modal_title",
        "definition": "Desassigna el grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unassignGroup_modal_acceptButton",
        "definition": "Accepta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unassignGroup_modal_info",
        "definition": "Est\u00e0s a punt de desassignar el grup {{value}} d\u2019aquest exercici.\nRecorda que, si ho fas, es perdran definitivament totes les tasques del grup associades a aquest exercici.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-saved-ok",
        "definition": "Exercici desat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-saved-ko",
        "definition": "No s'ha pogut desar l'exercici.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-not-allow-to-save",
        "definition": "No pots desar els canvis en un exercici que no \u00e9s teu.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-saved-mark",
        "definition": "La qualificaci\u00f3 s\u2019ha desat correctament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-saved-ko-delivered",
        "definition": "L\u2019exercici no s\u2019ha desat perqu\u00e8 ja s\u2019ha entregat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-saved-ko-outTime",
        "definition": "L\u2019exercici no s\u2019ha desat perqu\u00e8 ha caducat la data d\u2019entrega",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-not-available-components",
        "definition": "Actualment no es poden afegir components a un robot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_infrared",
        "definition": "infrarrojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_lightsensor",
        "definition": "sensor_de_luz",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_linefollower",
        "definition": "segueix_l\u00ednies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_ultrasound",
        "definition": "ultrasons",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_infrared",
        "definition": "Sensor d\u2019infrarojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_lightsensor",
        "definition": "Sensor de llum",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_linefollower",
        "definition": "Segueix l\u00ednies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_ultrasound",
        "definition": "Sensor d\u2019ultrasons",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_task_withoutMark",
        "definition": "Sense qualificar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_task_withoutRemark",
        "definition": "Sense observacions",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_delivered",
        "definition": "Entregat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createCenter-error",
        "definition": "Introdueix tots els camps per crear el centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tooltip_notDelivered",
        "definition": "L\u2019alumne encara no ha entrega l\u2019exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "hardware-toolbox-no-mbot-components",
        "definition": "Aquest projecte utilitza la llibreria antiga de mBot.\nPer afegir components has de crear un projecte nou o fer-ne una c\u00f2pia i tornar a seleccionar el robot.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "time-unlimited",
        "definition": "il\u00b7limitat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-RGBled_left",
        "definition": "led_RGB_esq",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-RGBled_right",
        "definition": "led_RGB_dre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "analogButton",
        "definition": "Bot\u00f3 anal\u00f2gic",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-analogButton",
        "definition": "bot\u00f3_anal\u00f2gic",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-robot-test",
        "definition": "Prova durant 2 dies",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-robot-title",
        "definition": "Activaci\u00f3 de {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-robot-text",
        "definition": "Introdueix el codi d\u2019activaci\u00f3 per poder tenir acc\u00e9s a totes les funcions, com ara verificar i compilar els teus projectes o compartir i publicar a Explora.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_analogPinButton",
        "definition": "bot\u00f3_de_la_placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_lightsensor",
        "definition": "sensor_de_llum_de_la_placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_buzz",
        "definition": "brunzidor_de_la_placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-startertank",
        "definition": "Starter kit mode tanc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-error--notfound",
        "definition": "Aquest codi no \u00e9s v\u00e0lid.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-error--conflict",
        "definition": "Aquest codi ja s\u2019ha usat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-error--generic",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error. Introdueix el codi de nou.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-starterthreewheels",
        "definition": "Starter kit 3 rodes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-error--trial",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-left",
        "definition": "Et queden ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-days",
        "definition": "dies per utilitzar ",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-introduce",
        "definition": "Introdueix el codi d'activaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-expired",
        "definition": "Ha caducat el temps d'\u00fas de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-introduce-compile",
        "definition": "Introdueix el codi d\u2019activaci\u00f3 per poder compilar o carregar els teus programes.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "need-to-be-logged-robot",
        "definition": "Has d\u2019estar registrat a Bitbloq per poder utilitzar aquest component.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-compile",
        "definition": "Activa el teu robot per poder compilar el projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-upload",
        "definition": "Activa el teu robot per poder carregar el projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "activate-robot-explore",
        "definition": "Activa el teu robot per poder publicar-lo a Explora.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-activate",
        "definition": "El teu robot no est\u00e0 activat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-rangerlandraider",
        "definition": "Ranger Land Raider",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-rangerraptor",
        "definition": "Ranger Dashing Raptor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-rangernervousbird",
        "definition": "Ranger Nervous Bird",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_headmaster_exerciseEmpty",
        "definition": "El professor no t\u00e9 exercicis assignats a grups d'aquest centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_headmaster_exerciseEmptyInfo",
        "definition": "El professor ha de crear un exercici i assignar-ho a un o m\u00e9s grups del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_both",
        "definition": "ambd\u00f3s leds",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_right",
        "definition": "el led dret",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_left",
        "definition": "el led esquerra",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_registerInGroup-error",
        "definition": "Aquest ID no existeix o en aquest moment no est\u00e0 disponible per registrar-se.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-guest-compile",
        "definition": "Registra\u2019t per poder compilar el projecte.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-guest-upload",
        "definition": "Registra\u2019t per poder carregar el projecte al teu robot.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bqZUM",
        "definition": "Bq ZUM",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "FreaduinoUNO",
        "definition": "Freaduino UNO",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ArduinoUNO",
        "definition": "Arduino UNO",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mcore",
        "definition": "MCore",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "meauriga",
        "definition": "Me Auriga",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "meorion",
        "definition": "Me Orion",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ArduinoMEGA2560",
        "definition": "Arduino MEGA 2560",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ArduinoLeonardo",
        "definition": "Arduino Leonardo",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "ArduinoNano",
        "definition": "Arduino Nano",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "starterthreewheels",
        "definition": "Starter kit Mode 3 rodes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "startertank",
        "definition": "Starter kit Mode tanc",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "rangernervousbird",
        "definition": "mRanger Nervous bird",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "rangerraptor",
        "definition": "mRanger Raptor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "rangerlandraider",
        "definition": "mRanger Land Raider",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mbot",
        "definition": "mBot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "evolution",
        "definition": "Evolution",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-robot-ok",
        "definition": "El teu robot s'ha activat correctament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_integrated_analogPinButton",
        "definition": "Bot\u00f3 de la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_integrated_lightsensor",
        "definition": "Sensor de llum de la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_integrated_RGB",
        "definition": "Led RGB de la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_integrated_buzz",
        "definition": "Brunzidor de la placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_lightsensor_1",
        "definition": "sensor_de_llum_de_la_placa_esquerre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_lightsensor_2",
        "definition": "sensor_de_llum_de_la_placa_dret",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_all",
        "definition": "tots els leds",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_1",
        "definition": "el led 1",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_2",
        "definition": "el led 2",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_3",
        "definition": "el led 3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_4",
        "definition": "el led 4",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_5",
        "definition": "el led 5",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_6",
        "definition": "el led 6",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_7",
        "definition": "el led 7",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_8",
        "definition": "el led 8",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_9",
        "definition": "el led 9",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_10",
        "definition": "el led 10",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_11",
        "definition": "el led 11",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_integrated_rgb_12",
        "definition": "el led 12",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "alert-web2board-exitsLatestVersion",
        "definition": "Per poder fer servir la placa mega has d\u2019actualitzar web2board a l\u2019\u00faltima versi\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-check-social",
        "definition": "Comprova els camps",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-usernameBirthday-create",
        "definition": "Ja quasi est\u00e0!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-usernameBirthday-explanation",
        "definition": "Crea el teu nom d\u2019usuari perqu\u00e8 et coneguin a la comunitat i indica\u2019ns la teva data de naixement.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make_infoError_performResetError",
        "definition": "S\u2019ha produ\u00eft un error en restaurar els valors de f\u00e0brica. Torna-ho a provar.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-settings",
        "definition": "Configuraci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-user",
        "definition": "Usuari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "hardware-profile",
        "definition": "El meu maquinari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "account-add-hardware",
        "definition": "Afegeix maquinari",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-user-anon-error",
        "definition": "S\u2019ha eliminat el teu compte perqu\u00e8 el pare\/mare\/tutor legal no ha confirmat elregistre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-wizard-title",
        "definition": "Selecciona el maquinari que tens",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "kits",
        "definition": "Kits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "in-development",
        "definition": "En desenvolupament",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-product",
        "definition": "Mostra el producte",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "forum_section_31_makeblock",
        "definition": "Makeblock",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-trial-introduce-subtext",
        "definition": "Demana el teu codi d'activaci\u00f3 a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bqzumbox",
        "definition": "BQ ZUM Box",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "kitgeneric",
        "definition": "Kit gen\u00e8ric",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "elecfreakstarterkit",
        "definition": "Elecfreak Starter Kit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "elecfreakadvancedKit",
        "definition": "Elecfreak Advanced Kit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "show-hardware-development",
        "definition": "Mostra el programari que s'est\u00e0  desenvolupant.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-standard_integrated_bt",
        "definition": "bluetooth_de_la_placa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "archiveGroup_modal_acceptButton",
        "definition": "Arxiva",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_can-link_closeGroup",
        "definition": "Pots",
        "context": "El p\u00e1rrafo entero sera: \"Puedes archivar el grupo para mantener esta informaci\u00f3n\"",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_info-link_closeGroup",
        "definition": "per mantenir aquest informaci\u00f3",
        "context": "El p\u00e1rrafo entero sera: \"Puedes archivar el grupo para mantener esta informaci\u00f3n\"",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_delete_in_group",
        "definition": "Elimina del grup",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "login-user-facebook-error",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en accedir a la teva xarxa social. Posa't en contacte amb nosaltres i buscarem una soluci\u00f3 al m\u00e9s aviat possible",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_groupClosed",
        "definition": "Arxivat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "activate-robot-social",
        "definition": "Activa el teu robot per publicar-lo a les xarxes socials.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-exercise-description",
        "definition": "Descripci\u00f3 de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "device-has-bluetooth",
        "definition": "La placa es comunicar\u00e0 amb el dispositiu a trav\u00e9s del Bluetooth integrat a la placa.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_joystick",
        "definition": "Joystick",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_joystick",
        "definition": "joystick",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "freakscar",
        "definition": "FreaksCar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "make-swtoolbox-freakscar",
        "definition": "FreaksCar",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_soundsensor",
        "definition": "Sensor de so",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_ledmatrix",
        "definition": "matriz_de_leds",
        "context": "leave in english if the translate have non english characters ( like \u00e1, \u00f1, \u0434 , \u00c7)",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_ledmatrix",
        "definition": "Matriu de LED",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_soundsensor",
        "definition": "sensor_de_so",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_bluetooth",
        "definition": "bluetooth",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "bloq-freakscar-buzzer",
        "definition": "Toca la freq\u00fc\u00e8ncia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_pot",
        "definition": "Potenci\u00f2metre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_pot",
        "definition": "potenci\u00f2metre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_4buttonKeyPad",
        "definition": "Botonera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_4buttonKeyPad",
        "definition": "botonera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_display7seg",
        "definition": "Pantalla de 7 segmentos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_display7seg",
        "definition": "pantalla_de_7_segmentos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_remote",
        "definition": "Comandament d'infrarojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_remote",
        "definition": "comandament_d'infrarrojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_bluetooth",
        "definition": "Bluetooth",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mkb_motionSensor",
        "definition": "Sensor de movimiento",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-mkb_motionSensor",
        "definition": "sensor_de_moviment",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-freakscar_sp",
        "definition": "port_s\u00e8rie",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-freakscar_remote",
        "definition": "comandament_d'infrarrojos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-freakscar_integrated_lightsensor_1",
        "definition": "sensor_de_llum_dret",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "default-var-name-freakscar_integrated_lightsensor_2",
        "definition": "sensor_de_llum_esquerra",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "trash",
        "definition": "Paperera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete4ever",
        "definition": "Elimina-ho per sempre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "restore",
        "definition": "Restaura",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projects_toast_send-to-trash",
        "definition": "El projecte s'ha mogut a la paperera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projects_toast_restore",
        "definition": "El projecte s'ha restaurat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "projects_text_trashEmpty",
        "definition": "No hi ha projectes a la paperera",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalImport_text_importErrorIntro",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en importar els projectes dels seg\u00fcents fitxers",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "import-projects",
        "definition": "Importa els projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modalImport_text_importErrorInfo",
        "definition": "Comprova que l'extensi\u00f3 del fitxer \u00e9s la correcta (.bitbloq o .json), que el fitxer est\u00e0 ben format i que la mida de cadasc\u00fa dels fitxers \u00e9s inferior a 1 MB.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "upload-projects",
        "definition": "Importa els projectes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "center-settings",
        "definition": "Ajustos",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "center-info",
        "definition": "Dades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "center-address",
        "definition": "Adre\u00e7a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "center-phone",
        "definition": "Tel\u00e8fon",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "center-image",
        "definition": "Logotip del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mBot",
        "definition": "mBot",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "mRanger",
        "definition": "mRanger",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "starterKit",
        "definition": "starter Kit",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "modal-activate-robot-text-centermode",
        "definition": "Introdueix el codi per activar el robot al teu centre. Els professors i els alumnes del teu centre podran fer servir aquest robot a Bitbloq.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "activated",
        "definition": "Activat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-with-license",
        "definition": "Robots amb llic\u00e8ncia",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-center-activate",
        "definition": "El robot no est\u00e0 activat al teu centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-contact",
        "definition": "Posa't en contacte amb el director del teu centre perqu\u00e8 tant tu com els alumnes pugueu compilar exercicis i carregar-los.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-activate-exercise",
        "definition": "El teu robot no est\u00e0 activat.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-center-assign",
        "definition": "Assigna el teu exercici per comprovar si el robot est\u00e0 activat al centre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab-exercise-name",
        "definition": "Nom de l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robot-center-task",
        "definition": "No pots compilar ni carregar aquest exercici.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-center-compile",
        "definition": "No es pot compilar perqu\u00e8 el robot no est\u00e0 activat al teu centre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "robots-not-activated-center-upload",
        "definition": "No es pot carregar perqu\u00e8 el robot no est\u00e0 activat al teu centre.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_notConfirmedTeacher",
        "definition": "Pendent de confirmaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_resendInvitation",
        "definition": "Reenvia la invitaci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-item1",
        "definition": "Organitza els alumnes per <b>classes<\/b>.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-item3",
        "definition": "<b>Corregeix els exercicis<\/b>, qualifica'ls i afegeix-hi comentaris per a l'alumne.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-item2",
        "definition": "Crea exercicis i <b>controla el temps<\/b> de realitzaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-item4",
        "definition": "Accedeix <b>sense perdre el compte<\/b> ni els projectes personales.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-button",
        "definition": "Comen\u00e7a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-title",
        "definition": "Ja ets professor de Bitbloq al centre {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-subtitle",
        "definition": "Ser professor t\u00e9 molts avantatge, com ara:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_confirmation-error",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en unir-te al centre:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "welcome",
        "definition": "Benvingut!",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_sendInvitations",
        "definition": "S'han enviat {{value}} invitacions correctament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_sendInvitation",
        "definition": "S'ha enviat la invitaci\u00f3 correctament.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_title_myClass_multiple",
        "definition": "Les meves classes del centre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_tasks",
        "definition": "Exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes-sortby",
        "definition": "Ordena per:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes-status",
        "definition": "Estat:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "all-classes",
        "definition": "Totes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "closed-classes",
        "definition": "Arxivades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "last-classes",
        "definition": "\u00daltimes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "old-classes",
        "definition": "Anteriors",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes-more-students",
        "definition": "M\u00e9s alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes-less-students",
        "definition": "Menys alumnes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "hi-username",
        "definition": "Hola, {{value}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header-create-center",
        "definition": "Bitbloq per a centres i professors",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "create_button",
        "definition": "Crea",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_myClasses",
        "definition": "Les meves classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_newClass",
        "definition": "Crea una nova classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_assignToClasses",
        "definition": "Assigna a les classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "infotab_title_classes",
        "definition": "Classes assignades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercises_empty",
        "definition": "No tens exercicis per assignar a les teves classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "in",
        "definition": "a",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_title_myClass_one",
        "definition": "Les meves classes a {{name}}",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_editExercise",
        "definition": "Edita l'exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_status_pending",
        "definition": "Pendent",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_finishAt",
        "definition": "Finalitza en",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "class-closed",
        "definition": "Arxivada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes_text_searchEmpty",
        "definition": "No hi ha classes amb aquestes caracter\u00edstiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "classes",
        "definition": "Classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-sortby-mark-high",
        "definition": "Nota m\u00e9s alta",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-sortby-mark-low",
        "definition": "Nota m\u00e9s baixa",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-sortby-name-az",
        "definition": "Nom A-Z",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-sortby-name-za",
        "definition": "Nom Z-A",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-status-all",
        "definition": "Tots",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-status-not-delivered",
        "definition": "No presentats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-status-not-corrected",
        "definition": "No corregits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "tasks-status-corrected",
        "definition": "Corregits",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "info_createAccount",
        "definition": "Entra al teu compte per respondre",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_empty_search",
        "definition": "No hi ha tasques amb aquestes caracter\u00edstiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "delete_class",
        "definition": "Elimina la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "download_csv",
        "definition": "Baixa les notes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_column_classes",
        "definition": "Classes assignades",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newTeacher_modal_numberlimit",
        "definition": "Nom\u00e9s pots tenir {{value}} professors al teu centre. Si en necessites m\u00e9s, escriu-nos a",
        "context": "{{value}} doesn't need to be translated, it's going to be the number of teachers",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "newTeacher_modal_numberlimit_toast",
        "definition": "Nom\u00e9s pots tenir {{value}} professors al teu centre. Si en necessites m\u00e9s, escriu-nos a soporte.bitbloq@bq.com",
        "context": "{{value}} doesn't need to be translated",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_sendInvitation_with_error",
        "definition": "Se ha enviado la invitaci\u00f3n correctamente. S\u00f3lo puedes tener a {{maxTeachers}} profesores en tu centro. Si necesitas m\u00e1s, ponte en contacto con nosotros en soporte@bitbloq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_sendInvitations_with_error",
        "definition": "S'han enviat {{value}} invitacions correctament. Nom\u00e9s pots tenir {{maxTeachers}} professors al teu centre. Si en necessites m\u00e9s, posa't en contacte amb nosaltres a soporte@bitbloq.com",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centermode-class",
        "definition": "Classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "header_tab_tasks_of",
        "definition": "Exercicis de",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_addNewClass",
        "definition": "Afegeix una classe nova",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_no_class",
        "definition": "Encara no est\u00e0s a cap classe, de manera que no se't poden assignar exercicis",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_classes_empty",
        "definition": "No tens classes",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_classes_emptyInfo",
        "definition": "Crea la teva primera classe per assignar-hi exercicis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_confirmTeacherError1",
        "definition": "Aquest compte no coincideix amb la invitaci\u00f3 del centre {{value}}.",
        "context": "{{value}} doesn't need to be translated",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "{{value}} doesn't need to be translated"
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_confirmTeacherError2",
        "definition": "La invitaci\u00f3 del centre {{value}} ja no \u00e9s v\u00e0lida.",
        "context": "{{value}} doesn't need to be translated",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": "{{value}} doesn't need to be translated"
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_group_empty",
        "definition": "No tens exercicis assignats a aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_group_emptyInfo",
        "definition": "Ves al exercicis i assigna'n un a aquesta classe.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "closeClass_modal_title",
        "definition": "Arxiva la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_students_class_empty",
        "definition": "No tens alumnes en aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_students_class_emptyInfo",
        "definition": "Comparteix l'ID d'aquesta classe amb els teus alumnes perqu\u00e8 s'hi inscriguin",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_initDate",
        "definition": "Data d'inici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercises-sortby-created-recent",
        "definition": "Creaci\u00f3 m\u00e9s recent",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercises-sortby-created-old",
        "definition": "Creaci\u00f3 m\u00e9s antiga",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "class-dropdown-header",
        "definition": "Classe:",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-open-tasks",
        "definition": "Oberts",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-closed-tasks",
        "definition": "Finalitzats",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "filter-by-undefined-tasks",
        "definition": "Sense data definida",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_student_registerInClass",
        "definition": "Registrar-me a una classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_class_exerciseEmpty",
        "definition": "No hi ha cap exercici assignat a aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "exercise-empty",
        "definition": "Exercici sense t\u00edtol",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "close-session",
        "definition": "Tanca la sessi\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_sending-invitation",
        "definition": "S'est\u00e0 enviant la invitaci\u00f3...",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_task_sendMark",
        "definition": "Envia la correcci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_task_sentMark",
        "definition": "S'ha enviat la correci\u00f3",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "student",
        "definition": "Alumne",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "teacher",
        "definition": "Professor",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercises_empty_search",
        "definition": "No hi ha exercicis amb aquestes caracter\u00edstiques",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unassignClass_modal_info",
        "definition": "Est\u00e0s a punt d'eliminar la classe {{value}} d'aquest exercici. \nRecorda que si ho fas es perdran definitivament totes les tasques de la classe associades a aquest exercici.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "unassignClass_modal_title",
        "definition": "Elimina aquest exercici",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createClassTitle",
        "definition": "Nova classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createClassInfo",
        "definition": "Crea una nova classe per assignar-hi ejercicis.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_button_createClass",
        "definition": "Crea la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_createClassPlaceholder",
        "definition": "Nom de la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_classIdPlaceholder",
        "definition": "ID de la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_modal_registerInClassInfo",
        "definition": "Introdueix l'ID de la classe que el professor t'ha indicat",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "service-terms-user-accounts-2-5",
        "definition": "2.5. Amb car\u00e0cter general, l'acc\u00e9s i \u00fas de Bitbloq no est\u00e0 perm\u00e8s als usuaris menors de 14 anys que no comptin amb la deguda autoritzaci\u00f3 parental dels seus pares i\/o tutors legals, de manera que, mitjan\u00e7ant l'acceptaci\u00f3 d'aquestes Condicions, manifestes ser major de 14 o, si escau, tens l'autoritzaci\u00f3 pr\u00e8via que es responsabilitza completament d'aquesta declaraci\u00f3.\n\nBitbloq podr\u00e0 posar-se en contacte amb tu en qualsevol moment perqu\u00e8 demostris la teva edat real fent-nos arribar un document oficial i, si escau, que disposes de l'autoritzaci\u00f3 parental corresponent. Si no ens facilites aquesta documentaci\u00f3, Bitbloq podr\u00e0 desactivar temporalment i\/o cancel\u00b7lar el teu perfil.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_class_exerciseEmptyStudents",
        "definition": "No hi ha alumnes en aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_exercise_class_empty",
        "definition": "Aquest exercici no est\u00e0 assignat a cap classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "closeClass_modal_info",
        "definition": "Podr\u00e0s accedir a tota la informaci\u00f3 dels teus exercicis, alumnes, etc. Els teus alumnes podran accedir als teus exercicis i a altres informacions, per\u00f2 no podr\u00e0s assignar m\u00e9s exercicis a aquesta classe.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteClass_modal_title",
        "definition": "Elimina la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteClass",
        "definition": "La classe eliminada",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_alert_deleteClass-Error",
        "definition": "S'ha produ\u00eft un error en esborrar la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteClass_modal_info",
        "definition": "Eliminar\u00e0s tota la informaci\u00f3 referent a aquesta classe, els exercicis assignats, les notes, etc. Els teus alumnes no podran accedir als exercicis assignats ni a cap altra informaci\u00f3.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_link_closeClass",
        "definition": "arxivar la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteClass_modal_secondaryOption",
        "definition": "Confirmes que vols eliminar aquesta classe?",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "deleteStudentClass_modal_information",
        "definition": "Eliminar\u00e0s tota la informaci\u00f3 de l'alumne {{value}} referent a aquesta classe, els exercicis que t\u00e9 assignats, les notes, etc. No podr\u00e0 accedir als exercicis assignats ni a cap altra informaci\u00f3 d'aquesta classe.",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_student_empty",
        "definition": "L'alumne no t\u00e9 exercicis associats a aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "centerMode_tasks_me_empty",
        "definition": "No tens exercicis associats a aquesta classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "button_delete_in_class",
        "definition": "Elimina de la classe",
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    },
    {
        "term": "coming-soon",
        "definition": null,
        "context": "",
        "term_plural": "",
        "reference": "",
        "comment": ""
    }
]